<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.1.0/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TypeOfFrequency</skos:notation>
      <dcterms:title xml:lang="lt">DDI aljanso Da&#x17e;numo tip&#x173; kontroliuojamas &#x17e;odynas</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="lt">Nurodo duomen&#x173; rinkimo &#x12f;vyki&#x173; da&#x17e;num&#x105;.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">DDI aljanso Da&#x17e;numo tip&#x173; kontroliuojamas &#x17e;odynas</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sl">Pogostost zbiranja</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sl">Se nana&#x161;a na pogostost zbiranja podatkov.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Pogostost zbiranja</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="en">Type of Frequency</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="en">Indicates the frequency of data collection events. 
</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of Frequency</skos:prefLabel>
      <owl:versionInfo>1.0.1</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
      <dcterms:rights>Copyright &#xa9;DDI Alliance 2025</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/535863a"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/fb2f2a4"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/e3c0d3a"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/11f3fba"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/33bdb59"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/99b46e0"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/1f08d62"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/62725ee"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/a586be6"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b5ce97c"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/ca0a52e"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/4a6550a"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/a5724cc"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/130fbad"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b8be24a"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/4e70e38"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/78d0215"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/41fe2eb"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/ce9e3c9"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/26d7ba7"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/f2de11b"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/3e0f3c6"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/dd15c91"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/e2a7553"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c597fb4"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/2ea450f"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b6fe088"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/50c39ed"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/0140e68"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6cb8be6"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/bda54f9"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c8a6851"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/002f39b"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/eb65657"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c6b4bec"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6311ae1"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6fcdc09"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/7599922"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/535863a">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Continuous</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tolydus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami tolyd&#x17e;iai. N&#x117;ra atitinkan&#x10d;io SDMX kodo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Neprekinjeno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo neprekinjeno. Ni ustrezne kode SDMX.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Continuous</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected continuously. No matching SDMX code.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/fb2f2a4">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryMinute</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas minut&#x119;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas minut&#x119;. Gali b&#x16b;ti naudojamas, net jei tarp duomen&#x173; rinkimo &#x12f;vyki&#x173; kartais b&#x16b;na didesni tarpai. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;N&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsako minuto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsako minuto. Uporablja se lahko, tudi &#x10d;e so med zbiranjem ob&#x10d;asne vrzeli. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;N&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every minute</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every minute. May be used even if there are occasional gaps between collection events.  Maps to SDMX code &quot;N&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/e3c0d3a">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryHour</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas valand&#x105;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas valand&#x105;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;H&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsako uro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsako uro. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;H&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every hour</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every hour. Maps to SDMX code &quot;H&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/11f3fba">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTwoHours</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas dvi valandas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas dvi valandas. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;H2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsako uro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsaki dve uri. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;H2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every two hours</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every two hours. Maps to SDMX code &quot;H2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/33bdb59">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryThreeHours</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas tris valandas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas tris valandas. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;H3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsake tri ure</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsake tri ure. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;H3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every three hours</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every three hours. Maps to SDMX code &quot;H3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/99b46e0">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TwiceADay</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Du kartus per dien&#x105;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami du kartus per dien&#x105;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;D_2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dvakrat dnevno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo dvakrat na dan. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;D_2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Twice a day</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected twice a day. Maps to SDMX code &quot;D_2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/1f08d62">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryDay</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kasdien</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kiekvien&#x105; kalendorin&#x117;s savait&#x117;s dien&#x105;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;D&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dnevno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo dnevno. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;D&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every day</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every day of the calendar week. Maps to SDMX code &quot;D&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/62725ee">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryBusinessDay</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kiekvien&#x105; darbo dien&#x105;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kiekvien&#x105; darbo arba prekybos dien&#x105; (pvz., nuo pirmadienio iki penktadienio). Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;B&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsak delovni dan</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsak delovni ali trgovalni dan (npr. od ponedeljka do petka). Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;B&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every business day</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every business or trading day (e.g. from Monday to Friday). Maps to SDMX code &quot;B&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/a586be6">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">OccasionalDaily</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tam tikrais laikotarpiais kasdien</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kasdien, ta&#x10d;iau tarp duomen&#x173; rinkimo laikotarpi&#x173; yra planuotas arba neplanuotas tarpas. Pvz., oro s&#x105;lyg&#x173; statistiniai duomenys apie sniego dangos stor&#x12f; renkami kasdien, bet tik &#x17e;iemos m&#x117;nesiais. N&#x117;ra atitinkan&#x10d;io SDMX kodo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dnevno - ob&#x10d;asno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsak dan, vendar je med obdobji zbiranja podatkov na&#x10d;rtovana ali nena&#x10d;rtovana vrzel. Na primer vremenski statisti&#x10d;ni podatki o globini snega se zbirajo dnevno, vendar le v zimskih mesecih. Ni ustrezne kode SDMX.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Occasional daily</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected daily but there is a planned, or unplanned gap between data collection periods. For instance, weather statistics on the depth of snow collected daily but only during winter months. No matching SDMX code.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b5ce97c">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">ThreeTimesAWeek</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tris kartus per savait&#x119;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami tris kartus per savait&#x119;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W_3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Trikrat tedensko</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo trikrat na teden. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W_3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Three times a week</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected three times a week. Maps to SDMX code &quot;W_3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/ca0a52e">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TwiceAWeek</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Du kartus per savait&#x119;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami du kartus per savait&#x119;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W_2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dvakrat tedensko</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo dvakrat tedensko. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W_2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Twice a week</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected twice a week. Maps to SDMX code &quot;W_2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/4a6550a">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryWeek</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kiekvien&#x105; savait&#x119;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kiekvien&#x105; savait&#x119;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Tedensko</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo tedensko. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every week</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every week. Maps to SDMX code &quot;W&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/a5724cc">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">OccasionalWeekly</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tam tikrais laikotarpiais kas savait&#x119;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas savait&#x119;, ta&#x10d;iau tarp duomen&#x173; rinkimo laikotarpi&#x173; yra planuotas arba neplanuotas tarpas. Pvz., laiko biud&#x17e;eto duomenys, kurie renkami kas savait&#x119;, bet tik tam tikrais laikotarpiais. N&#x117;ra atitinkan&#x10d;io SDMX kodo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Tedensko - ob&#x10d;asno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo tedensko, vendar je med obdobji zbiranja podatkov na&#x10d;rtovana ali nena&#x10d;rtovana vrzel. Na primer podatki o &#x10d;asovni uporabi, ki se zbirajo tedensko, vendar le v dolo&#x10d;enih &#x10d;asovnih obdobjih. Ni ustrezne kode SDMX.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Occasional weekly</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected weekly but there is a planned, or unplanned gap between data collection periods. For instance, time-use data that are collected weekly but only during certain periods of time. No matching SDMX code.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/130fbad">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTenDays</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas de&#x161;imt dien&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas de&#x161;imt dien&#x173;. N&#x117;ra atitinkan&#x10d;io SDMX kodo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsakih deset dni</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih deset dni. Ni ustrezne kode SDMX.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every ten days</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every ten days. No matching SDMX code.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b8be24a">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">ThreeTimesAMonth</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tris kartus per m&#x117;nes&#x12f;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami tris kartus per m&#x117;nes&#x12f;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;M_3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Trikrat na mesec</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo trikrat na mesec. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;M_3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Three times a month</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected three times a month. Maps to SDMX code &quot;M_3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/4e70e38">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTwoWeeks</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas dvi savaites</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas dvi savaites. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsaka dva tedna</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih &#x161;tirinajst dni. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every two weeks</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every two weeks. Maps to SDMX code &quot;W2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/78d0215">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TwiceAMonth</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Du kartus per m&#x117;nes&#x12f;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami du kartus per m&#x117;nes&#x12f;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;M_2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dvakrat mese&#x10d;no</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo dvakrat na mesec. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;M_2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Twice a month</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected twice a month. Maps to SDMX code &quot;M_2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/41fe2eb">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryThreeWeeks</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas tris savaites</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas tris savaites. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsake tri tedne</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsake tri tedne. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every three weeks</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every three weeks. Maps to SDMX code &quot;W3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/ce9e3c9">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryFourWeeks</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas keturias savaites</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas keturias savaites. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;W4&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsake &#x161;tiri tedne</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsake &#x161;tiri tedne. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;W4&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every four weeks</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every four weeks. Maps to SDMX code &quot;W4&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/26d7ba7">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryMonth</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas m&#x117;nes&#x12f;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas m&#x117;nes&#x12f;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;M&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Mese&#x10d;no</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsak mesec. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;M&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every month</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every month. Maps to SDMX code &quot;M&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/f2de11b">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">OccasionalMonthly</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tam tikrais laikotarpiais kas m&#x117;nes&#x12f;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas m&#x117;nes&#x12f;, ta&#x10d;iau tarp duomen&#x173; rinkimo laikotarpi&#x173; yra planuotas arba neplanuotas tarpas. Pertraukos gali b&#x16b;ti nuo vieno iki keli&#x173; m&#x117;nesi&#x173;. Pvz., duomenys renkami kas m&#x117;nes&#x12f;, bet tik pavasar&#x12f;, vasar&#x105; ir ruden&#x12f; (ne &#x17e;iem&#x105;). Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;OM&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Mese&#x10d;no - ob&#x10d;asno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo mese&#x10d;no, vendar je med obdobji zbiranja podatkov na&#x10d;rtovana ali nena&#x10d;rtovana vrzel. Intervali lahko trajajo od enega do ve&#x10d; mesecev. Na primer, podatki se zbirajo mese&#x10d;no, vendar le spomladi, poleti in jeseni (ne pozimi). Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;OM&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Occasional monthly</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected monthly but there is a planned, or unplanned gap between data collection periods. Intervals may span from one to several months. For example, data are collected monthly but only in spring, summer and fall (not in winter). Maps to SDMX code &quot;OM&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/3e0f3c6">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTwoMonths</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas du m&#x117;nesius</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas du m&#x117;nesius. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;M2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsaka dva meseca</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsaka dva meseca. Ozna&#x10d;imo s kodo SDMX &quot;M2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every two months</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every two months. Maps to SDMX code &quot;M2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/dd15c91">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryThreeMonths</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas tris m&#x117;nesius</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas tris m&#x117;nesius arba kas ketvirt&#x12f;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;Q&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsake tri mesece</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsake tri mesece ali &#x10d;etrtletno. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;Q&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every three months</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every three months, or quarterly. Maps to SDMX code &quot;Q&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/e2a7553">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">ThreeTimesAYear</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tris kartus per metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami tris kartus per metus. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A_3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Trikrat letno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo trikrat letno. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A_3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Three times a year</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected three times a year. Maps to SDMX code &quot;A_3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c597fb4">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TwiceAYear</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Du kartus per metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami du kartus per metus. N&#x117;ra atitinkan&#x10d;io SDMX kodo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Dvakrat letno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo dvakrat letno. Ni ustrezne kode SDMX.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Twice a year</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected twice a year. No matching SDMX code.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/2ea450f">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryYear</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kasmet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kasmet. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Letno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo letno. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every year</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every year. Maps to SDMX code &quot;A&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/b6fe088">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">OccasionalAnnual</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Tam tikrais laikotarpiais kasmet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kasmet, ta&#x10d;iau tarp duomen&#x173; rinkimo laikotarpi&#x173; yra tarpas. Pvz., kasmetin&#x117;s apklausos duomen&#x173; rinkimui nepavyksta kasmet gauti finansavim&#x105;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;OA&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Letno - ob&#x10d;asno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsako leto, vendar je med obdobji zbiranja podatkov vrzel. Na primer, letni raziskavi ne uspe vsako leto pridobiti sredstev za zbiranje podatkov. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;OA&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Occasional annual</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected annually but there is a gap between data collection periods. For instance, an annual survey does not succeed in getting funding every year for data collection. Maps to SDMX code &quot;OA&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/50c39ed">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTwoYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas dvejus metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas dvejus metus. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A2&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsaki dve leti</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsaki dve leti. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A2&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every two years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every two years. Maps to SDMX code &quot;A2&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/0140e68">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryThreeYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas trejus metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas trejus metus. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A3&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsaka tri leta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsaka tri leta. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A3&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every three years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every three years. Maps to SDMX code &quot;A3&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6cb8be6">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryFourYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas ketverius metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas ketverius metus. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A4&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsaka &#x161;tiri leta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsaka &#x161;tiri leta. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A4&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every four years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every four years. Maps to SDMX code &quot;A4&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/bda54f9">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryFiveYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas penkerius metus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas penkerius metus. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A5&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsakih pet let</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih pet let. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A5&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every five years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every five years. Maps to SDMX code &quot;A5&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c8a6851">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTenYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas de&#x161;imt met&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas de&#x161;imt met&#x173;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A10&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsakih deset let</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih deset let. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A10&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every ten years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every ten years. Maps to SDMX code &quot;A10&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/002f39b">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryTwentyYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas dvide&#x161;imt met&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas dvide&#x161;imt met&#x173;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A20&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsakih dvajset let</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih dvajset let. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A20&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every twenty years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every twenty years. Maps to SDMX code &quot;A20&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/eb65657">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">EveryThirtyYears</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kas trisde&#x161;imt met&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kas trisde&#x161;imt met&#x173;. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;A30&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vsakih trideset let</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo vsakih trideset let. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;A30&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Every thirty years</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected every thirty years. Maps to SDMX code &quot;A30&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/c6b4bec">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Irregular</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Nereguliariai</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami nereguliariai. Pvz., laiko eilu&#x10d;i&#x173; duomenys, kuriuose fiksuojama kiekviena akcij&#x173; prekyba arba atsitiktiniai &#x12f;vykiai. Intervalas tarp kiekvieno duomen&#x173; rinkimo &#x12f;vykio nenusp&#x117;jamas ir gali b&#x16b;ti skirtingo ilgio. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;I&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Neenakomerno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo v neenakomernih &#x10d;asovnih obdobjih. Na primer, podatki &#x10d;asovnih vrst, ki bele&#x17e;ijo vsako trgovanje z delnicami ali naklju&#x10d;ne dogodke. Interval med posameznimi dogodki zbiranja je nepredvidljiv in je lahko razli&#x10d;no dolg. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;I&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Irregular</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected at irregular points in time. For example, time series data that record every stock trade or random events. The interval between each collection event is unpredictable and can vary in length. Maps to SDMX code &quot;I&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6311ae1">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kita</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kelis kartus &#x17e;inomu, ta&#x10d;iau &#x12f; s&#x105;ra&#x161;&#x105; ne&#x12f;trauktu da&#x17e;numu. Pvz., duomenys renkami kas 5 valandas ir 32 minutes. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;_O&#x201c;. DDI-Lifecycle elementai, kurie palaiko kontroliuojamus &#x17e;odynus (K&#x17d;), yra CodeValueType tipo. Jei elemente &#x12f;ra&#x161;oma reik&#x161;m&#x117; &#x201e;Kita&#x201c;, konkretesn&#x117; reik&#x161;m&#x117;, kurios n&#x117;ra K&#x17d;, gali b&#x16b;ti &#x12f;ra&#x161;oma &#x12f; atribut&#x105; @otherValue.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Drugo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo ve&#x10d;krat, vendar pogostost ni dolo&#x10d;ena ali znana. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;_U&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected multiple times with a frequency that is known but not included in the list. For instance, data collection takes place every 5 hours and 32 minutes. Maps to SDMX code &quot;_O&quot;. In DDI-Lifecycle elements that support CVs are of CodeValueType. If the &quot;Other&quot; value is entered in the element, the more specific value not found in the CV may be entered in the @otherValue attribute.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/6fcdc09">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Unspecified</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Nepatikslinta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami kelis kartus, ta&#x10d;iau da&#x17e;numas nenurodytas arba ne&#x17e;inomas. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;_U&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Nedolo&#x10d;eno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki se zbirajo ve&#x10d;krat, vendar pogostost ni dolo&#x10d;ena ali znana. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;_U&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unspecified</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data are collected multiple times but the frequency is not specified or known. Maps to SDMX code &quot;_U&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/7599922">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfFrequency/1.0.1/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">NotApplicable</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Netaikoma</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Yra tik vienas duomen&#x173; rinkimo &#x12f;vykis, kuris n&#x117;ra kartojamas. Tokiais atvejais &#x161;&#x12f; termin&#x105; galima naudoti, jei metaduomen&#x173; modelyje privalomas da&#x17e;numo elementas. Atitinka SDMX kod&#x105; &#x201e;_Z&#x201c;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Se ne nana&#x161;a</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Obstaja samo en dogodek zbiranja podatkov, ni ve&#x10d;kratnega pojavljanja. V teh primerih se ta izraz lahko uporabi, &#x10d;e je element pogostost v metapodatkovnem modelu obvezen. Ozna&#x10d;uje se s kodo SDMX &quot;_Z&quot;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Not applicable</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">There is only one data collection event, no multiple occurrences. In those cases, this term can be used if the frequency element is mandatory in the metadata model. Maps to SDMX code &quot;_Z&quot;.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
