<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TimeMethod</skos:notation>
      <dcterms:title xml:lang="en">Time Method</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="en">Describes the time dimension of the data collection.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time Method</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="da">Tidsmetode</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="da">Beskriver tidsdimensionen for dataindsamlingen.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsmetode</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="de">Erhebungsdesign</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="de">Beschreibt die zeitliche Dimension der Datenerhebung.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Erhebungsdesign</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="fi">Tutkimuksen aikaulottuvuus</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="fi">Aineistonkeruun aikaulottuvuus.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Tutkimuksen aikaulottuvuus</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="fr">M&#xe9;thode temporelle</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="fr">D&#xe9;crit la dimension temporelle de la collecte des donn&#xe9;es</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">M&#xe9;thode temporelle</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="it">Dimensione temporale</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="it">Descrive la dimensione temporale dei dati</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Dimensione temporale</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="lt">Laiko metodas</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="lt">Apib&#x16b;dina duomen&#x173; rinkimo laiko dimensij&#x105;.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Laiko metodas</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="nl">Onderzoeksdesign</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="nl">Beschrijft de tijdsdimensie van de gegevensverzameling.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Onderzoeksdesign</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="no">Tidsmetode</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="no">Beskrivelse av tidsdimensjonen for datainnsamlingen.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsmetode</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="pt">Dimens&#xe3;o temporal</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="pt">Descreve a dimens&#xe3;o temporal da recolha de dados.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Dimens&#xe3;o temporal</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sl">&#x10c;asovna metoda</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sl">Opisuje &#x10d;asovno dimenzijo zbiranja podatkov.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">&#x10c;asovna metoda</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sr">Vremenski metod</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sr">Opisuje vremensku dimenziju kolekcije podataka.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vremenski metod</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sv">Tidsdimension/studiedesign</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sv">Beskriver hur datainsamlingen lagts upp f&#xf6;r att ske &#xf6;ver tid.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tidsdimension/studiedesign</skos:prefLabel>
      <owl:versionInfo>1.2.3</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
      <dcterms:rights>Copyright &#xa9;DDI Alliance 2019</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/d9d4936"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/c4efcd7"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/01558f3"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/ebc79d8"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/6311ae1"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/d9d4936">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected repeatedly over time to allow studying change in a population. At least some of the questions or modules are repeated over waves. Use the broad term when none of the subterms is suitable.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet gentagne gange over tid for at muligg&#xf8;re unders&#xf8;gelse af &#xe6;ndringer i en population. Mindst nogle af sp&#xf8;rgsm&#xe5;lene eller modulerne er gentaget i b&#xf8;lger. Anvend det brede begreb, n&#xe5;r ingen af underbegreberne er egnede.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu mehreren Zeitpunkten erhoben wurden, um Ver&#xe4;nderungen innerhalb einer Population zu untersuchen. Mindestens einige der Fragen oder Module werden dabei in Wellen wiederholt abgefragt. Verwenden Sie diesen breit gefassten Begriff, wenn sich keiner der Unterbegriffe eignet.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa on ker&#xe4;tty toistuvasti populaatiossa tapahtuvan muutoksen tutkimiseksi. Ainakin osa kysymyksist&#xe4; tai moduuleista on toistettu eri keruuaalloissa, mik&#xe4; mahdollistaa ajallisen vertailun. Yl&#xe4;termi, jota k&#xe4;ytet&#xe4;&#xe4;n mik&#xe4;li aineistoa ei pysty luokittelemaan mihink&#xe4;&#xe4;n pitkitt&#xe4;istutkimuksen alaluokkaan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es &#xe0; plusieurs reprises au fil du temps pour permettre d&apos;&#xe9;tudier les changements dans une population. Au moins certaines des questions ou modules sont r&#xe9;p&#xe9;t&#xe9;s au fil des vagues. Utilisez ce terme quand aucun des sous-termes ne convient.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti ripetutamente nel tempo per consentire lo studio dei mutamenti della popolazione. E&apos; necessario che almeno parte delle domande o interi moduli siano ripetuti nelle diverse ondate. Utilizzare il termine generico quando nessuno dei sotto-termini &#xe8; adatto.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Laikui b&#x117;gant pakartotinai renkami duomenys, kad b&#x16b;t&#x173; galima tirti populiacijos poky&#x10d;ius. Bent keletas klausim&#x173; ar moduli&#x173; yra kartojami kiekvienoje bangoje. Naudoti &#x161;&#x12f; platesn&#x12f; termin&#x105;, jei netinka n&#x117; vienas i&#x161; siauresni&#x173; termin&#x173;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinell</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn gjentatte ganger over tid slik at man kan studere forandringer i populasjonen. En del av sp&#xf8;rsm&#xe5;lene eller modulene blir gjentatt i runder. Benytt det bredere begrepet n&#xe5;r ingen av underbegrepene passer.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos repetidamente ao longo do tempo para permitir estudar a mudan&#xe7;a numa popula&#xe7;&#xe3;o. Pelo menos algumas das quest&#xf5;es ou m&#xf3;dulos s&#xe3;o repetidos ao longo das s&#xe9;ries/vagas. Usar o termo geral quando nenhum dos subtermos for adequado.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, ki jih s ponovitvami zbiramo v &#x10d;asu, z namenom preu&#x10d;evanja sprememb v populaciji. Vsaj nekaj vpra&#x161;anj ali modulov se ponovi v vsakemu krogu zbiranja podatkov. Uporabite &#x161;ir&#x161;i izraz, &#x10d;e noben od pod-izrazov ne ustreza.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Longitudinalni podaci predstavljaju podatke u vidu ponovljenih merenja koji su prikupljeni na jedinkama posmatrane populacije (ili &#x10d;e&#x161;&#x107;e na uzorku iz populacije).Potrebno je da se barem neka pitanja ili moduli ponavljaju u svakom talasu istra&#x17e;ivanja. Koristite &#x161;iri pojam kada nijedan od pododgovora nije pogodan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in upprepade g&#xe5;nger &#xf6;ver tid s&#xe5; att det g&#xe5;r att studera f&#xf6;r&#xe4;ndringar i populationen. &#xc5;tminstone en del fr&#xe5;gor eller moduler upprepas i v&#xe5;gor. Anv&#xe4;nd den bredare termen n&#xe4;r ingen av de mer precisa termerna passar.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/198bd90"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/8470cc4"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/91403e2"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/198bd90">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal.CohortEventBased</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal: Cohort/Event-based</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected over time from the same cohort of respondents. The individuals in the cohort are connected in some way or have shared some significant experience within a given period. In some cases, the samples may differ between waves but are drawn from the same cohort. Examples: birth year, disease (clinical trials), common problem (intervention studies), education, employment, family formation, participation in an event.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal: Kohorte/Begivenhedsbaseret</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet over tid fra den samme kohorte af respondenter. Individerne i kohorten er forbundet p&#xe5; en eller anden m&#xe5;de eller har delt en betydelig h&#xe6;ndelse inden for en given periode. I nogle tilf&#xe6;lde kan stikpr&#xf8;verne adskille sig mellem b&#xf8;lgerne, men er udtrukket fra den samme kohorte. Eksempler: f&#xf8;dsels&#xe5;r, sygdom (kliniske fors&#xf8;g), f&#xe6;llesproblem (interventionsunders&#xf8;gelser), uddannelse, besk&#xe6;ftigelse, familiedannelse, deltagelse i en begivenhed.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt: Kohorte/Ereignisbasierte Daten</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu mehreren Zeitpunkten einer gleichbleibenden Kohorte erhoben wurden. Die Individuen der Kohorte sind in einer spezifischen Art und Weise miteinander verbunden oder teilen besondere Erfahrungen innerhalb eines bestimmten Zeitraums. In manchen F&#xe4;llen k&#xf6;nnen die Stichproben zwischen den Wellen variieren, werden jedoch aus derselben Kohorte gezogen. Beispiele: Geburtsjahr, Krankheit (klinische Studien), gemeinsames Problem (Interventionsstudien), Bildung, Besch&#xe4;ftigung, Familiengr&#xfc;ndung, Teilnahme an einer Veranstaltung.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto: kohortti/tapahtuma-aineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa ker&#xe4;t&#xe4;&#xe4;n toistuvasti henkil&#xf6;ist&#xe4;, joita yhdist&#xe4;&#xe4; jokin tekij&#xe4; tai kokemus. Voi my&#xf6;s olla eri otos eri vuosina mutta samasta kohortista. Ainakin osa kysymyksist&#xe4; tai moduuleista on toistettu eri keruuaalloissa. Havaintoyksik&#xf6;it&#xe4; yhdist&#xe4;vi&#xe4; tekij&#xf6;it&#xe4; voivat olla: syntym&#xe4;vuosi, sairaus (kliiniset tutkimukset), yhteinen ongelma (interventiotutkimukset), aloitusvuosi samassa koulutuspaikassa, ty&#xf6;, perhemuoto, osanotto johonkin tapahtumaan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale : cohorte / bas&#xe9;e sur un &#xe9;v&#xe9;nement</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es au fil du temps aupr&#xe8;s d&apos;une m&#xea;me cohorte de r&#xe9;pondants. Les individus de la cohorte sont connect&#xe9;s d&apos;une certaine fa&#xe7;on ou ont partag&#xe9;s une exp&#xe9;rience significative durant une p&#xe9;riode donn&#xe9;e. Dans certains cas, les &#xe9;chantillons peuvent diff&#xe9;rer entre les vagues mais sont tir&#xe9;s depuis la m&#xea;me cohorte. Exemples : ann&#xe9;e de naissance, pathologie (essais cliniques), probl&#xe8;me commun (&#xe9;tudes d&apos;intervention), &#xe9;ducation, emploi, composition familiale, participation &#xe0; un &#xe9;v&#xe9;nement.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale: Basata su coorte/evento</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti nel tempo sulla stessa coorte di intervistati. Gli individui della coorte sono in qualche modo connessi o hanno condiviso alcune esperienze significative in un determinato periodo. In alcuni casi, i campioni possono differire tra le ondate ma sono tratti dalla stessa coorte. Esempi: anno di nascita, malattia (studi clinici), problema condiviso (studi di intervento), istruzione, occupazione, formazione della famiglia, partecipazione a un evento.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis: kohort&#x173; arba &#x12f;vyki&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Laikui b&#x117;gant pakartotinai renkami duomenys apie t&#x105; pa&#x10d;i&#x105; respondent&#x173; kohort&#x105;. Kohortai priklausantys asmenys yra kaip nors susij&#x119; arba tur&#x117;jo kokios nors reik&#x161;mingos bendros patirties tam tikru laikotarpiu. Kai kuriais atvejais bang&#x173; imtys gali skirtis, ta&#x10d;iau atrenkama i&#x161; tos pa&#x10d;ios kohortos. Pavyzd&#x17e;iai: gimimo metai, liga (klinikiniai tyrimai), bendra problema (intervenciniai tyrimai), i&#x161;silavinimas, u&#x17e;imtumas, &#x161;eimos formavimas, dalyvavimas &#x12f;vykyje.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal: Cohort/Event-based</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinell: Kohort/hendelsesbasert</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn over tid fra samme kohort av respondenter. Individene i kohorten kan assosiseres med hverandre eller har delt noen viktige erfaringer i l&#xf8;pet av en gitt periode. I noen tilfeller kan utvalget variere mellom rundene, selv om det er samme kohort. For eksempel f&#xf8;dsels&#xe5;r, sykdom (kliniske studier), felles problemer (intervensjonsstudie), utdanning, arbeid, familieformasjon, deltakelse i en begivenhet.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal: Coorte/baseado em eventos</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos ao longo do tempo da mesma coorte de respondentes. Os indiv&#xed;duos da coorte est&#xe3;o conectados de alguma forma ou compartilharam alguma experi&#xea;ncia significativa num determinado per&#xed;odo. Em alguns casos, as amostras podem diferir entre as s&#xe9;ries/vagas, mas s&#xe3;o retiradas da mesma coorte. Exemplos: ano de nascimento, doen&#xe7;a (ensaios cl&#xed;nicos), problema comum (estudos de interven&#xe7;&#xe3;o), educa&#xe7;&#xe3;o, emprego, forma&#xe7;&#xe3;o familiar, participa&#xe7;&#xe3;o num evento.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno: kohorte/na podlagi dogodkov</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani v &#x10d;asu iz iste kohorte anketirancev. Posamezniki v kohorti so na nek na&#x10d;in povezani ali so si v danem obdobju delili neko pomembno izku&#x161;njo. V dolo&#x10d;enih primerih se lahko vzorci med valovi zbiranja podatkov razlikujejo, vendar so vzeti iz iste kohorte. Primeri: leto rojstva, bolezen (klini&#x10d;na presku&#x161;anja), pogosta te&#x17e;ava (raziskave intervencij), izobra&#x17e;evanje, zaposlitev, oblikovanje dru&#x17e;ine, sodelovanje pri dogodku.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni: Kohorta/Bazirana na doga&#x111;aju</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni tokom vremena od iste grupe ispitanika. Pojedinci u kohorti povezani su na neki na&#x10d;in ili su podelili neko zna&#x10d;ajno iskustvo u datom periodu. U nekim slu&#x10d;ajevima se uzorci mogu razlikovati izme&#x111;u talasa, ali uzimaju se iz iste grupe. Primeri: godina ro&#x111;enja, bolest (klini&#x10d;ka ispitivanja), uobi&#x10d;ajeni problem (intervencione studije), obrazovanje, zaposlenje, formiranje porodice, u&#x10d;e&#x161;c&#x301;e u nekom doga&#x111;aju.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell: Kohort/H&#xe4;ndelsebaserad</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in &#xf6;ver tid fr&#xe5;n samma kohort med respondenter. Individerna i kohorten har n&#xe5;gon koppling till varandra eller har delat n&#xe5;gon viktig upplevelse under en viss tidsperiod. I vissa fall kan urvalen skilja sig mellan v&#xe5;gor men tas fr&#xe5;n samma kohort. Exempel: f&#xf6;delse&#xe5;r, sjukdom (kliniska studier), gemensamt problem (interventionsstudie), utbildning, anst&#xe4;llning, familjekonstellation, deltagande i en h&#xe4;ndelse.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/8470cc4">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal.TrendRepeatedCrossSection</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal: Trend/Repeated cross-section</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected from different samples or different groups of people from the same population at several points in time, using at least partly the same set of questions/variables. Conclusions are drawn for the population. Examples: European Social Survey (ESS), national longitudinal crime surveys.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal: Trend/Gentagne tv&#xe6;rsnit</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet fra forskellige stikpr&#xf8;ver eller forskellige grupper af personer fra den samme population p&#xe5; flere tidspunkter, hvor der som minimum bruges delvist det samme s&#xe6;t af sp&#xf8;rgsm&#xe5;l/variable. Der drages konklusioner for populationen. Eksempler: European Social Survey (ESS), nationale longitudinale kriminalitetsunders&#xf8;gelser.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt: Trend/Wiederholter Querschnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu mehreren Zeitpunkten aus unterschiedlichen Stichproben oder Personengruppen einer gleichen Population erhoben wurden, wobei zumindest teilweise die gleichen Fragen oder Variablen verwendet wurden. Die Schlussfolgerungen beziehen sich auf die Gesamtpopulation. Beispiele: European Social Survey (ESS), nationale L&#xe4;ngsschnittstudien &#xfc;ber Kriminalit&#xe4;t.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto: trendi/toistuva poikkileikkausaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa on ker&#xe4;tty toistuvasti samasta populaatiosta mutta ei samalta vastaajajoukolta, k&#xe4;ytt&#xe4;en ainakin osittain samoja kysymyksi&#xe4;/muuttujia. Johtop&#xe4;&#xe4;t&#xf6;kset koskevat populaatiota. Esimerkiksi: asennetutkimukset, kansalliset toistetut rikosuhritutkimukset.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale : tendance / transversale r&#xe9;p&#xe9;t&#xe9;e</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es aupr&#xe8;s de diff&#xe9;rents &#xe9;chantillons ou diff&#xe9;rents groupes de personnes issues de la m&#xea;me population &#xe0; plusieurs moments, utilisant au moins partiellement le m&#xea;me ensemble de questions / variables. Des conclusions sont tir&#xe9;es pour la population. Exemples : Enqu&#xea;te sociale europ&#xe9;enne (ESS), des enqu&#xea;tes nationales longitudinales sur la criminalit&#xe9;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale: Trend/trasversale ripetuta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti su diversi campioni o gruppi diversi di persone della stessa popolazione in momenti differenti, utilizzando almeno in parte lo stesso insieme di domande/variabili. I risultati sono generalizzabili alla popolazione. Esempi: European Social Survey (ESS), studi longitudinali nazionali sulla criminalit&#xe0;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis: tendencij&#x173; arba kartotinis skerspj&#x16b;vi&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Keliais laiko momentais renkami duomenys i&#x161; tos pa&#x10d;ios populiacijos skirting&#x173; im&#x10d;i&#x173; ar skirting&#x173; &#x17e;moni&#x173; grupi&#x173;, naudojant bent i&#x161; dalies tuos pa&#x10d;ius klausimus ar kintamuosius. I&#x161;vados daromos apie populiacij&#x105;. Pavyzd&#x17e;iai: Europos socialinis tyrimas (EST), nacionaliniai longitudiniai nusikalstamumo tyrimai.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal: Trend/herhaalde cross-sectie</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinell: Trend/gjentagende tverrsnittstudie</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet fra ulike utvalg eller ulike grupper av mennesker fra samme populasjon ved flere ulike tidspunkt, hvor det som minimum brukes delvis det samme sett med sp&#xf8;rsm&#xe5;l/variabler. Konklusjoner tas om populasjonen. Eksempel: European Social Survey (ESS), nasjonale longitudinelle studier om kriminalitet.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal: Tend&#xea;ncia/Transversal repetido</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos de diferentes amostras ou de diferentes grupos de pessoas da mesma popula&#xe7;&#xe3;o em v&#xe1;rios pontos no tempo, usando pelo menos parcialmente o mesmo conjunto de perguntas/vari&#xe1;veis. As conclus&#xf5;es s&#xe3;o extrapoladas para a popula&#xe7;&#xe3;o. Exemplos: European Social Survey (ESS), inqu&#xe9;ritos longitudinais de &#xe2;mbito nacional sobre crimes.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno: trendi/ ponovljene prese&#x10d;ne</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani iz razli&#x10d;nih vzorcev ali razli&#x10d;nih skupin ljudi iz iste populacije v ve&#x10d; &#x10d;asovnih to&#x10d;kah, pri &#x10d;emer vsaj delno uporabljamo isti sklop vpra&#x161;anj/ spremenljivk. Na podlagi zbranih podatkov sklepamo o zna&#x10d;ilnostih populacije. Primeri: evropska dru&#x17e;boslovna raziskava (ESS), nacionalne longitudinalne ankete o pojavnosti kriminala.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni: Trend/Ponovljena studija preseka</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni od razli&#x10d;itih uzoraka ili razli&#x10d;itih grupa ljudi iz iste populacije u vi&#x161;e definisanih vremenskih trenutaka, koristec&#x301;i barem delimi&#x10d;no isti skup pitanja / promenljivih. Za stanovni&#x161;tvo se izvode zaklju&#x10d;ci. Primeri: European Social Survey (ESS), nacionalna longitudinalna istra&#x17e;ivanja o kriminalu.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell: Trend/Upprepat tv&#xe4;rsnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in fr&#xe5;n olika urval eller olika grupper av m&#xe4;nniskor fr&#xe5;n samma population vid flera olika tillf&#xe4;llen, med &#xe5;tminstone delvis samma upps&#xe4;ttning fr&#xe5;gor/variabler. Slutsatser dras om populationen. Exempel: European Social Survey (ESS), nationella longitudinella brottslighetssurveyer.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/91403e2">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal.Panel</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected over time from, or about, the same sample of respondents. Differs from cohort/event-based data in that the selection of respondents is not based on their being connected in some way or having shared some significant experience.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet over tid fra, eller om, den samme stikpr&#xf8;ve af respondenter. Adskiller sig fra kohorte/begivenhedsbaserede data ved, at udv&#xe6;lgelsen af respondenter ikke baseres p&#xe5;, at de er forbundet p&#xe5; nogen m&#xe5;de eller har delt en betydelig oplevelse.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu mehreren Zeitpunkten von einer gleichbleibenden Stichprobe erhoben wurden. Der Unterschied zu Kohorten - bzw. ereignisbezogenen Daten liegt darin, dass die Befragten keine Verbindung aufweisen oder bedeutende Erfahrungen teilen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto: paneeliaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa on ker&#xe4;tty useamman kerran samoilta vastaajilta samoista aihealueista pidemm&#xe4;n aikav&#xe4;lin (vuosien) kuluessa, mik&#xe4; mahdollistaa ajallisen vertailun. Poikkeaa kohortti/tapahtuma-aineistosta siten, ett&#xe4; vastaajajoukkoa ei yhdist&#xe4; mik&#xe4;&#xe4;n tietty tekij&#xe4; tai kokemus.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale : panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es au fil du temps aupr&#xe8;s, ou &#xe0; peu pr&#xe8;s, du m&#xea;me &#xe9;chantillon de r&#xe9;pondants. Diff&#xe8;rent des donn&#xe9;es de cohorte dans le fait que la s&#xe9;lection des r&#xe9;pondants n&apos;est pas bas&#xe9;e sur le fait qu&apos;ils sont li&#xe9;s d&apos;une fa&#xe7;on ou d&apos;un d&apos;autre ou qu&apos;ils ont partag&#xe9; une exp&#xe9;rience significative.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti sullo stesso gruppo di intervistati su base regolare. Differisce dai dati basati su coorte/evento in quanto la selezione dei soggetti non si basa sul fatto di essere in qualche modo connessi tra loro o di aver condiviso esperienze significative.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis: panelinis</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Laikui b&#x117;gant pakartotinai renkami duomenys apie arba i&#x161; tos pa&#x10d;ios respondent&#x173; imties. Skiriasi nuo kohort&#x173; arba &#x12f;vyki&#x173; duomen&#x173; tuo, kad atrinkti respondentai n&#x117;ra kaip nors susij&#x119; ar neturi bendros reik&#x161;mingos patirties.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinell: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet over tid fra, eller om, samme utvalg av respondenter. Skiller seg fra kohort/hendelsesbaserte data gjennom at respondentene ikke er assosiert med hverandre, eller deler spesifikke erfaringer.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal: Painel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos ao longo do tempo da mesma amostra de respondentes. Diferencia-se dos dados baseados em coorte/evento, no sentido em que a sele&#xe7;&#xe3;o dos entrevistados n&#xe3;o resulta de estarem de alguma forma conectados, nem de terem compartilhado alguma experi&#xea;ncia significativa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno: panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani v &#x10d;asu iz enakega (oziroma pribli&#x17e;no enakega) vzorca anketirancev. Razlikuje se od podatkov, ki izhajajo iz kohort/ dogodkov, saj izbira anketirancev ne temelji na njihovi skupni povezavi ali povezavi na podlagi pomembnih izku&#x161;enj, ki si jih delijo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni tokom vremena od istog ili pribli&#x17e;no istog uzorka ispitanika. Od kohortnih ili podataka zasnovanih na doga&#x111;ajima razlikuje se po tome &#x161;to se izbor ispitanika ne zasniva na tome da li su na neki na&#x10d;in povezani ili dele neko zna&#x10d;ajno iskustvo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell: Panel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in &#xf6;ver tid fr&#xe5;n, eller om, samma urval av respondenter. Skiljer sig fr&#xe5;n kohort-/h&#xe4;ndelsebaserade data genom att urvalet av respondenter inte utg&#xe5;r fr&#xe5;n att de skulle ha n&#xe5;gon koppling till varandra eller ha delat en viktig upplevelse.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/44f33ff"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/11cdacf"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/44f33ff">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal.Panel.Continuous</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal: Panel: Continuous</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected from a panel of respondents on a regular basis.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal: Panel: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet fra et panel af respondenter p&#xe5; regelm&#xe6;ssig basis.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt: Panel: Kontinuierlich</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die von einer Gruppe von Befragten in regelm&#xe4;&#xdf;igen Abst&#xe4;nden erhoben werden.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto: jatkuva paneeliaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Paneeliaineisto ker&#xe4;t&#xe4;&#xe4;n s&#xe4;&#xe4;nn&#xf6;llisin v&#xe4;liajoin.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale : panel : continu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es recueillies aupr&#xe8;s d&apos;un panel de r&#xe9;pondant sur une base r&#xe9;guli&#xe8;re.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale: Panel continuo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti sullo stesso panel su base regolare.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis: panelinis: reguliarus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Reguliariai renkami duomenys i&#x161; to paties respondent&#x173; panelio.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal: Panel: Continu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinell: Panel: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn fra et panel med respondenter regelmessig.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal: Painel: Cont&#xed;nuo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos de um painel de respondentes numa base regular.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno: panel: kontinuirani</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, redno zbirani na podlagi panela anketirancev.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni: Panel: Kontinuelni</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci koji se redovno prikupljaju od panela ispitanika.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell: Panel: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in fr&#xe5;n en panel med respondenter p&#xe5; regelbunden basis.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/11cdacf">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Longitudinal.Panel.Interval</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal: Panel: Interval</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected from a panel of respondents only when information is needed.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Longitudinal: Panel: Interval</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet fra et panel af respondenter, kun n&#xe5;r information er n&#xf8;dvendig.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">L&#xe4;ngsschnitt: Panel: Intervalle</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die nur dann von einer Gruppe von Befragten erhoben werden, wenn Bedarf an Information besteht.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Pitkitt&#xe4;isaineisto: ajoittainen paneeliaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Paneeliaineisto ker&#xe4;t&#xe4;&#xe4;n vain silloin, kun tietoa tarvitaan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Longitudinale : panel : intervalle</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es aupr&#xe8;s d&apos;un panel de r&#xe9;pondants seulement lorsque des informations sont n&#xe9;cessaires.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Longitudinale: Panel a intervalli</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti sullo stesso panel esclusivamente quando l&apos;informazione &#xe8; necessaria</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Longitudinis: panelinis: proginis</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Nereguliariai, tik esant poreikiui, renkami duomenys i&#x161; to paties respondent&#x173; panelio.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Longitudinaal: Panel: Interval</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Longitudinal: Panel: Intervall</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn fra et panel med respondenter n&#xe5;r det er behov for informasjon.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Longitudinal: Painel: Intervalo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos de um painel de respondentes somente quando a informa&#xe7;&#xe3;o &#xe9; necess&#xe1;ria.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Longitudinalno: panel: intervalni</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani na podlagi panela anketirancev, samo ko potrebujemo dolo&#x10d;ene informacije.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Longitudinalni: Panel: Intervalni</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni od panela ispitanika samo onda kada su potrebne informacije.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Longitudinell: Panel: Intervall</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in fr&#xe5;n en panel med respondenter endast n&#xe4;r informationen beh&#xf6;vs.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/c4efcd7">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TimeSeries</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time series</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected repeatedly over time to study change in observations. These are typically &quot;objective&quot; measurements of phenomena that can be observed externally, as opposed to attitudes/opinions or feelings. Examples may include economic/financial indicators, natural/meteorological phenomena, vital statistics, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsserier</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet gentagne gange over tid for at studere &#xe6;ndringer i observationer. Disse er typisk &#x2019;objektive&#x2019; m&#xe5;linger af f&#xe6;nomener, der kan observeres udefra, i mods&#xe6;tning til holdninger/meninger eller f&#xf8;lelser. Eksempler kan inkludere &#xf8;konomiske/finansielle indikatorer, naturlige/meteorologiske f&#xe6;nomener, afg&#xf8;rende statistikker mm.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeitreihen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die in wiederholten Zeitabst&#xe4;nden gesammelt wurden, um Ver&#xe4;nderungen der Untersuchungseinheit zu untersuchen. Diese sind typischerweise &apos;objektive&apos; Messungen von Ph&#xe4;nomenen, die durch externe Beobachtung erhoben werden k&#xf6;nnen, im Gegensatz zu Einstellungen/Meinungen oder Emotionen. Beispiele sind &#xf6;konomische/finanzielle Indikatoren, nat&#xfc;rliche/meteorologische Ph&#xe4;nomene, Bev&#xf6;lkerungsstatistik, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aikasarja-aineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa ker&#xe4;tty havaintoyksik&#xf6;st&#xe4; useilta eri ajanjaksoilta havainnossa tapahtuvan muutoksen tutkimiseksi. Yleens&#xe4; viittaa &apos;objektiivisiin&apos; mittauksiin ilmi&#xf6;ist&#xe4;, joita voidaan havainnoida ulkoisesti eli ei asenteiden tai tuntemusten tutkimiseen. Esimerkiksi taloudelliset indikaattorit, luonnonilmi&#xf6;t, v&#xe4;est&#xf6;nmuutostekij&#xe4;t (kuolemat, syntym&#xe4;t, sairastavuus, avioliitot ja -erot) yms.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">S&#xe9;rie temporelle</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es &#xe0; plusieurs reprises au fil du temps pour &#xe9;tudier les changements dans les observations. Celles-ci sont typiquement des mesures &quot;objectives&quot; de ph&#xe9;nom&#xe8;nes qui peuvent &#xea;tre observ&#xe9; de l&apos;ext&#xe9;rieur, comme l&apos;opposition attitudes / opinions ou sentiments. Les exemples peuvent inclure des indicateurs &#xe9;conomiques / financiers, de ph&#xe9;nom&#xe8;nes naturels / m&#xe9;t&#xe9;orologiques, de statistiques de l&apos;&#xe9;tat civil, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Serie temporali</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti ripetutamente nel tempo per studiare il cambiamento dei fenomeni. Si tratta in genere di misurazioni &quot;oggettive&quot; di fenomeni che possono essere osservati esternamente, a differenza di atteggiamenti, opinioni o sentimenti. Gli esempi possono includere indicatori economici/finanziari, fenomeni naturali/meteorologici, statistiche anagrafiche, ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Laiko eilu&#x10d;i&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Laikui b&#x117;gant pakartotinai renkami duomenys, siekiant i&#x161;tirti poky&#x10d;ius tarp steb&#x117;jim&#x173;. Paprastai tai yra &#x201e;objektyv&#x16b;s&#x201c; i&#x161; i&#x161;or&#x117;s stebim&#x173; rei&#x161;kini&#x173; matavimai, prie&#x161;ingai nei nuostat&#x173;, nuomoni&#x173; ar jausm&#x173; matavimai. Pavyzd&#x17e;iais gali b&#x16b;ti ekonominiai ar finansiniai rodikliai, gamtos ar meteorologiniai rei&#x161;kiniai, demografin&#x117; statistika ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Tijdsreeks</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsserie</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn gjentatte ganger over tid for &#xe5; studere endring i observasjoner. Dette er typiske &apos;objektive&apos; m&#xe5;linger av fenomener som kan observeres eksternt, i motsetning til holdninger/meninger eller f&#xf8;lelser. For eksempel &#xf8;konomiske/finansielle indikatorer, natur/meteorologiske fenomener, befolkningsstatistikk etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">S&#xe9;ries Temporais</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos repetidamente ao longo do tempo para estudar a mudan&#xe7;a nas observa&#xe7;&#xf5;es. Referem-se normalmente a medi&#xe7;&#xf5;es &quot;objetivas&quot; de fen&#xf3;menos que podem ser observados externamente, em oposi&#xe7;&#xe3;o a atitudes/opini&#xf5;es ou sentimentos. Exemplos podem incluir indicadores econ&#xf3;micos/financeiros, fen&#xf3;menos naturais/meteorol&#xf3;gicos, estat&#xed;sticas vitais, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">&#x10c;asovne vrste</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki zbirani v &#x10d;asu s ponovitvami z namenom preu&#x10d;evanja sprememb v opazovanjih. To so obi&#x10d;ajno &apos;objektivne&apos; meritve pojavov, ki jih je mogo&#x10d;e opazovati navzven, v nasprotju s stali&#x161;&#x10d;i/mnenji ali ob&#x10d;utki. Primeri lahko vklju&#x10d;ujejo ekonomske/finan&#x10d;ne kazalnike, naravne/meteorolo&#x161;ke pojave, vitalno statistiko itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vremenska serija</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni u vi&#x161;e navrata tokom vremena, kako bi se prou&#x10d;ile promene u opservacijama. To su obi&#x10d;no &quot;objektivna&quot; merenja pojava koja se mogu posmatrati spolja, za razliku od stavova / mi&#x161;ljenja ili osec&#x301;anja. Primeri mogu obuhvatati ekonomske / finansijske pokazatelje, prirodne / meteorolo&#x161;ke pojave, vitalnu statistiku, itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tidsserie</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in upprepade g&#xe5;nger &#xf6;ver tid s&#xe5; att det g&#xe5;r att studera f&#xf6;r&#xe4;ndringar i observationerna. Dessa &#xe4;r generellt &quot;objektiva&quot; m&#xe4;tningar av externa, observerbara fenomen, i motsats till attityder/&#xe5;sikter eller k&#xe4;nslor. Exempel kan inkludera ekonomiska/finansiella indikatorer, naturliga/meteorologiska fenomen, befolkningsstatistik m.m.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/34743b0"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/f25a743"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/34743b0">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TimeSeries.Continuous</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time series: Continuous</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Measurements are taken at every instant in time. Examples: lie detectors, electrocardiograms, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsserier: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">M&#xe5;linger foretages hvert &#xf8;jeblik i tid. Eksempler: l&#xf8;gnedetektorer, elektrokardiogrammer (EKG) mm.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeitreihen: Kontinuierlich</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Die Messungen erfolgen kontinuierlich zu jedem Zeitpunkt. Beispiele: L&#xfc;gendetektoren und Elektrokardiogramme, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aikasarja-aineisto: jatkuva</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Mittaus on havaintoperiodin aikana jatkuvaa, esim. valheenpaljastuskoneet, EKG (syd&#xe4;nk&#xe4;yr&#xe4;) jne.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">S&#xe9;rie temporelle : continue</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Les mesures sont prises &#xe0; chaque instant dans le temps. Exemple : d&#xe9;tecteurs de mensonges, &#xe9;lectrocardiogrammes, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Serie temporali: continue</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Le misurazioni sono rilevate in ogni istante temporale. Esempi: macchine della verit&#xe0;, elettrocardiogrammi, ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Laiko eilu&#x10d;i&#x173;: tolyd&#x17e;i&#x173;j&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Matavimai laike atliekami nepertraukiamai. Pavyzd&#x17e;iai: melo detektoriai, elektrokardiogramos ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Tijdsreeks: Continu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsserie: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">M&#xe5;linger blir gjennomf&#xf8;rt ved et gitt tidspunkt. For eksempel l&#xf8;gndetektor, elektrokardiogram (EKG) etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">S&#xe9;ries Temporais: Cont&#xed;nuas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">As medi&#xe7;&#xf5;es s&#xe3;o realizadas s&#xe3;o realizadas de forma cont&#xed;nua. Exemplos: detectores de mentiras, electrocardiograma, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">&#x10c;asovne vrste: kontinuirane</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Meritve se izvajajo v celotnem obdobju merjenja. Primeri: detektorji la&#x17e;i, elektrokardiogrami itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vremenska serija: Kontinuelna</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Merenja se vr&#x161;e u svakom trenutku u vremenu. Primeri: detektori la&#x17e;i, elektrokardiogrami itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tidsserie: Kontinuerlig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">M&#xe4;tv&#xe4;rden tas vid varje given tidpunkt. Exempel: l&#xf6;gndetektorer, elektrokardiogram (EKG) m.m.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/f25a743">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TimeSeries.Discrete</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time series: Discrete</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Measurements are taken at (usually regularly) spaced intervals. Examples: macroeconomics (weekly share prices, monthly profits, sales); meteorology (hourly temperature); measurements of individuals (blood pressure, weight, height); sociology (crime figures, employment figures), etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsserier: Diskret</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">M&#xe5;linger foretages (normalt regelm&#xe6;ssigt) i tidsintervaller. Eksempler: makro&#xf8;konomi (ugentlige aktiekurser, m&#xe5;nedlige fortjenester, salg); meteorologi (timetemperatur); m&#xe5;linger af individer (blodtryk, v&#xe6;gt, h&#xf8;jde); sociologi (kriminalitetstal, besk&#xe6;ftigelsestal) mm.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeitreihen: Diskret</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Die Messungen werden in (meist regelm&#xe4;&#xdf;igen) Abst&#xe4;nden durchgef&#xfc;hrt. Beispiele: Makro&#xf6;konomie (w&#xf6;chentliche Aktienkurse, Monatsgewinne, Umsatz); Meteorologie (st&#xfc;ndliche Temperatur); K&#xf6;rpermessungen (Blutdruck, Gewicht, H&#xf6;he) Soziologie (Verbrechen, Besch&#xe4;ftigungszahlen) usw.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aikasarja-aineisto: diskreetti</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Havaintoperiodin aikana havaintoja mitataan erillisin&#xe4; ajanhetkin&#xe4;, usein tasaisin v&#xe4;liajoin. Esimerkiksi makrotaloustieteess&#xe4; (kuukausittaiset myynnit, vuotuinen bruttokansantuote), meteorologiassa (j&#xe4;rviveden l&#xe4;mp&#xf6;tila), sosiologiassa (vuosittaiset rikosluvut), ihmisiin kohdistuvissa mittauksissa (verenpaine, paino, pituus).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">S&#xe9;rie temporelle : discr&#xe8;te</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Les mesures sont prises (habituellement r&#xe9;guli&#xe8;rement) &#xe0; des intervalles espac&#xe9;s. Exemples : macro&#xe9;conomie (cours hebdomadaires des actions ; b&#xe9;n&#xe9;fices, ventes mensuels) ; m&#xe9;t&#xe9;orologie (temp&#xe9;rature horaire) ; mesures des individus (pression sanguine, poids, taille) ; sociologie (taux de criminalit&#xe9;, taux d&apos;emploi), etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Serie temporali: discrete</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Le misurazioni sono prese a intervalli regolari. Esempi: macroeconomia (prezzi delle azioni settimanali, profitti mensili, vendite); meteorologia (temperatura oraria); rilievi sugli individui (pressione arteriosa, peso, altezza); sociologia (tassi di criminalit&#xe0;, tassi occupazionali), ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Laiko eilu&#x10d;i&#x173;: diskre&#x10d;i&#x173;j&#x173;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Matavimai atliekami tam tikrais (paprastai reguliariais)  intervalais. Pavyzd&#x17e;iai: makroekonomika (savaitin&#x117;s akcij&#x173; kainos, m&#x117;nesinis pelnas, pardavimai); meteorologija (valandin&#x117; temperat&#x16b;ra); fiziniai matavimai (kraujo spaudimas, svoris, &#x16b;gis); sociologija (nusikalstamumo, u&#x17e;imtumo duomenys) ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Tijdsreeks: Interval</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsserie: Diskret</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">M&#xe5;linger basert p&#xe5; (ofte regelmessige) intervaller. For eksempel makro&#xf8;knonomi (ukentlige aksjekurser, m&#xe5;nedlig fortjeneste, salg), meteorologi (temperatur hver time), m&#xe5;linger hos individer (blodtrykk, vekt, h&#xf8;yde), sosiologi (statistikk p&#xe5; lovbrudd, sysselsetting) etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">S&#xe9;ries Temporais: Discretas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">As medi&#xe7;&#xf5;es s&#xe3;o feitas em intervalos espa&#xe7;ados, normalmente regulares. Exemplos: macroeconomia (pre&#xe7;os semanais das a&#xe7;&#xf5;es, lucros mensais, vendas); meteorologia (temperatura hor&#xe1;ria); medi&#xe7;&#xf5;es aos indiv&#xed;duos (press&#xe3;o arterial, peso, altura); sociologia (estat&#xed;sticas criminais, estat&#xed;sticas de emprego), etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">&#x10c;asovne vrste: diskretne</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Meritve se izvajajo v (obi&#x10d;ajno enako) razmaknjenih intervalih. Primeri: makroekonomija (tedensko gibanje cen delnic, mese&#x10d;i dobi&#x10d;ki, prodaja); meteorologija (temperatura po urah); meritve posameznikov (krvni tlak, te&#x17e;a, vi&#x161;ina); sociologija (podatki o kriminalu, podatki o zaposlenosti) itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vremenska serija: Prekidna</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Merenja se vr&#x161;e u razmacima (obi&#x10d;no redovnim). Primeri: makroekonomija (nedeljne cene akcija, mese&#x10d;na dobit, prodaja); meteorologija (temperatura svakog sata); merenja osoba (krvni pritisak, te&#x17e;ina, visina); sociologija (podaci o kriminalu, podaci o zaposlenosti) itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tidsserie: Diskret</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">M&#xe4;tv&#xe4;rden tas med (vanligtvis regelbundna) intervall. Exempel: makroekonomi (aktiekurser varje vecka, m&#xe5;natliga vinster, f&#xf6;rs&#xe4;ljningssiffror); meteorologi (temperaturen varje timme); m&#xe4;tningar p&#xe5; individer (blodtryck, vikt, l&#xe4;ngd); sociologi (brottsstatistik, arbetsl&#xf6;shetstal) m.m.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/01558f3">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">CrossSection</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Cross-section</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected by observing subjects within the study period, without regard to changes over time. May include more than one collection event. Analysis of cross-sectional data often consists in comparing the differences and similarities among subjects.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tv&#xe6;rsnit</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet ved observation af subjekter inden for unders&#xf8;gelsesperioden uden hensyntagen til &#xe6;ndringer over tid. Kan inkludere mere end en indsamlingsbegivenhed. Analyse af tv&#xe6;rsnitdata best&#xe5;r ofte i sammenligning af forskellene og lighederne mellem subjekter.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Querschnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu einem Zeitpunkt erhoben wurden, ohne bei den Untersuchungseinheiten Ver&#xe4;nderungen &#xfc;ber die Zeit zu ber&#xfc;cksichtigen. Dabei kann die Erhebung auch mehrere &apos;Erhebungsereignisse&apos; umfassen, z. B. an mehreren Tagen innerhalb der Feldzeit durchgef&#xfc;hrt werden. Die Analyse der Querschnittsdaten besteht h&#xe4;ufig in der Untersuchung von Unterschieden und Gemeinsamkeiten der Befragten.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Poikkileikkausaineisto</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Dataa on ker&#xe4;tty vain tietyn tutkimusajankohdan sis&#xe4;ll&#xe4;. Useimmiten tehd&#xe4;&#xe4;n yksi aineistonkeruu mutta joissakin tapauksissa on saatettu ker&#xe4;t&#xe4; dataa useammassa jaksossa saman tutkimusajankohdan sis&#xe4;ll&#xe4;. Aineiston avulla ei ole tarkoitus tutkia ajallista muutosta vaan esimerkiksi havaintoyksik&#xf6;iden v&#xe4;lisi&#xe4; eroavaisuuksia tai samankaltaisuuksia tiettyn&#xe4; ajankohtana.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Transversale</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es par observation de sujets pendant la p&#xe9;riode d&apos;&#xe9;tude, sans prendre en compte les changements au fil du temps. Peut inclure plus d&apos;une collection d&apos;&#xe9;v&#xe9;nements. L&apos;analyse de donn&#xe9;es transversales consiste souvent &#xe0; comparer les diff&#xe9;rences et les similitudes entre des sujets.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Trasversale</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti osservando i soggetti in un determinato periodo di tempo, senza prendere in esame i cambiamenti nel tempo. Pu&#xf2; includere pi&#xf9; di una rilevazione. L&apos;analisi dei dati trasversali si basa spesso sulle differenze e sulle somiglianze tra i soggetti.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Skerspj&#x16b;vio</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami stebint tiriamuosius tam tikru konkre&#x10d;iu metu, nesiekiant tirti poky&#x10d;i&#x173; laike. Duomenys gali b&#x16b;ti renkami daugiau nei vien&#x105; kart&#x105;. Skerspj&#x16b;vio duomen&#x173; analiz&#x117;je da&#x17e;niausiai lyginami tiriam&#x173;j&#x173; skirtumai ir pana&#x161;umai.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Cross-sectioneel</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tverrsnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data samlet inn ved &#xe5; observere subjekter under studieperioden, uten &#xe5; ta hensyn til endringer over tid. Kan inkludere mer enn ett innsamlingstilfelle. Analyse av data fra tverrsnittstudier best&#xe5;r ofte i &#xe5; sammenligne likheter og ulikheter mellom subjektene.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Transversal (ou cross-section)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos a partir da observa&#xe7;&#xe3;o dos sujeitos dentro do per&#xed;odo do estudo, sem ter em conta as mudan&#xe7;as ao longo do tempo. Pode incluir mais do que um per&#xed;odo de recolha de dados. A an&#xe1;lise transversal de dados consiste geralmente em comparar as diferen&#xe7;as e semelhan&#xe7;as entre os sujeitos.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Prese&#x10d;no</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani z opazovanjem udele&#x17e;encev znotraj obdobja raziskovanja, ne glede na spremembe skozi &#x10d;as. Lahko vklju&#x10d;uje ve&#x10d; kot en dogodek zbiranja podatkov. Analiza prese&#x10d;nih podatkov pogosto vsebuje primerjavo razlik in podobnosti med udele&#x17e;enci.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Studija preseka Popre&#x10d;ni presek</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni posmatranjem subjekata u periodu ispitivanja, bez obzira na promene tokom vremena. Mo&#x17e;e da obuhvati vi&#x161;e od jednog skupa. Analiza podataka popre&#x10d;nog preseka &#x10d;esto se sastoji u pore&#x111;enju razlika i sli&#x10d;nosti me&#x111;u ispitanicima.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tv&#xe4;rsnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in genom att observera subjekten under studieperioden utan att ta h&#xe4;nsyn till f&#xf6;r&#xe4;ndring &#xf6;ver tid. Kan inkludera mer &#xe4;n ett insamlingstillf&#xe4;lle. Analys av tv&#xe4;rsnittsdata best&#xe5;r ofta i att j&#xe4;mf&#xf6;ra likheter och skillnader mellan subjekten.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/ebc79d8">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">CrossSectionAdHocFollowUp</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Cross-section ad-hoc follow-up</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Data collected at one point in time to complete information collected in a previous cross-sectional study; the decision to collect follow-up data was not included in the original study design.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tv&#xe6;rsnit ad-hoc-opf&#xf8;lgning</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Data indsamlet p&#xe5; et tidspunkt for at f&#xe6;rdigg&#xf8;re information indsamlet i en tidligere tv&#xe6;rsnitunders&#xf8;gelse; beslutningen om at indsamle opf&#xf8;lgningsdata var ikke inkluderet i det originale unders&#xf8;gelsesdesign.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Querschnitt: ad-hoc Nachuntersuchung</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Daten, die zu einem Zeitpunkt erhoben wurden, um eine fr&#xfc;here Querschnittsstudie zu vervollst&#xe4;ndigen; die Entscheidung der Erhebung von Follow-Up-Daten war in der urspr&#xfc;nglichen Studie nicht vorgesehen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Poikkileikkausaineisto: t&#xe4;ydennys/seurantakeruu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aineistoa ker&#xe4;t&#xe4;&#xe4;n tietojen t&#xe4;ydent&#xe4;miseksi saman tutkimuksen sis&#xe4;ll&#xe4; tai seurantatutkimuksena. T&#xe4;ydennys- tai uusintakeruu ei ole sis&#xe4;ltynyt alkuper&#xe4;iseen tutkimussuunnitelmaan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Transversale ponctuelle compl&#xe9;mentaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Donn&#xe9;es collect&#xe9;es &#xe0; un moment donn&#xe9; pour compl&#xe9;ter des informations collect&#xe9;es dans une &#xe9;tude transversale pr&#xe9;c&#xe9;dente ; la d&#xe9;cision de collecter ces donn&#xe9;es compl&#xe9;mentaires n&apos;&#xe9;taient pas incluse dans la conception initiale de l&apos;&#xe9;tude.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Trasversale: follow-up ad hoc</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Dati raccolti in un specifico momento per completare le informazioni raccolte in un precedente studio trasversale; la decisione di raccogliere i dati di follow-up non era stata inclusa nel progetto di studio originale.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Ad hoc papildantis skrespj&#x16b;vio</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomenys renkami vien&#x105; kart&#x105;, siekiant papildyti ankstesniame skerspj&#x16b;vio tyrime surinkt&#x105; informacij&#x105;; sprendimas rinkti papildomus duomenis nebuvo &#x12f;trauktas &#x12f; pradin&#x12f; tyrimo plan&#x105;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Cross-sectioneel ad-hoc opvolging</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tverrsnitt ad-hoc oppf&#xf8;lging</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Data innsamlet p&#xe5; et tidspunkt for &#xe5; fullf&#xf8;re informasjon som er samlet inn i en tidligere tverrsnittstudie. Beslutningen om &#xe5; samle inn oppf&#xf8;lgingsdata var ikke en del av det opprinnelige studiedesignet.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Transversal de acompanhamento (ad-hoc follow-up)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Dados recolhidos num determinado momento para completar as informa&#xe7;&#xf5;es recolhidas num estudo transversal anterior; a decis&#xe3;o de recolher dados follow-up (de acompanhamento) n&#xe3;o estava inclu&#xed;da na concep&#xe7;&#xe3;o inicial do estudo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Prese&#x10d;no ad-hoc nadaljevalno</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Podatki, zbrani v dolo&#x10d;enem trenutku, z namenom dopolnitve informacije, zbrane v predhodni prese&#x10d;ni raziskavi; odlo&#x10d;itev o naknadnem zbiranju podatkov ni bila vklju&#x10d;ena v prvotni raziskovalni na&#x10d;rt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Studija preseka ad hoc prate&#x107;a</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Podaci prikupljeni u jednom trenutku da bi se dovr&#x161;ili podaci prikupljeni u prethodnoj studiji popre&#x10d;nog preseka; odluka za prikupljanje podataka o prac&#x301;enju nije uklju&#x10d;ena u prvobitni dizajn studije.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tv&#xe4;rsnitt ad hoc uppf&#xf6;ljning</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Data samlas in vid ett tillf&#xe4;lle f&#xf6;r att komplettera information som har samlats in vid en tidigare tv&#xe4;rsnittsstudie; beslutet att samla in uppf&#xf6;ljningsdata var inte en del av den ursprungliga studiedesignen.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/6311ae1">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TimeMethod/1.2.3/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use if the time method is known, but not found in the list.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Andet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend, hvis tidsmetoden er kendt, men ikke findes p&#xe5; listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Andere</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Verwenden Sie diesen Begriff, wenn die zeitliche Dimension des Erhebungsdesigns bekannt, aber nicht in der Liste vertreten ist.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Muu aikaulottuvuus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">K&#xe4;yt&#xe4; mik&#xe4;li aineiston aikaulottuvuustyyppi on tiedossa, mutta ei sanastossa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Autre</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Utilisez si la m&#xe9;thode temporelle est connue, mais pas pr&#xe9;sente dans la liste.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Altro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Utilizzare se la dimensione temporale &#xe8; conosciuta, ma non &#xe8; presente nell&apos;elenco.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kita</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Naudoti, kai laiko metodas yra &#x17e;inomas, bet jo n&#x117;ra s&#x105;ra&#x161;e.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Anders</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk hvis metoden for unders&#xf8;kelsen er kjent, men ikke finnes i listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Outro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar se a dimens&#xe3;o temporal for conhecida, mas n&#xe3;o se encontrar na lista.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Drugo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Uporabite, &#x10d;e je &#x10d;asovna metoda znana, a je ne najdete na seznamu.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Ostalo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristite ako je vremenska metoda poznata, ali nije na listi.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">&#xd6;vrig</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Anv&#xe4;nd om metod f&#xf6;r unders&#xf6;kning &#xf6;ver tid &#xe4;r k&#xe4;nd men saknas i listan.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
