<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
          xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
          xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
          xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
          xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType"/>
      <skos:notation>DateType</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Date Type</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Date Type</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Datotype</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Datotype</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäeva tüüp</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäeva tüüp</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Datotype</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Datotype</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Specifies the type of date.
</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="en">Specifies the type of date.
</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">Specificerer datotypen.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">Specificerer datotypen.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="et">Täpsustab kuupäeva tüübi.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="et">Täpsustab kuupäeva tüübi.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Spesifiserer typen dato.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Spesifiserer typen dato.</skos:definition>
      <owl:versionInfo>1.1.0</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="Creative Commons Attribution 4.0 International"/>
      <dcterms:rights>Copyright ©DDI Alliance 2019</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e93"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e153"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e213"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e273"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e334"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e394"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e454"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e514"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e574"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e634"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e695"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e93">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>DateTime</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">DateTime</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a date and time in the form "year, month, day, hour, minutes and seconds" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). In a DateTime string expression, the time portion is preceded by a "T", for example, 2018-02-22T13:00:00. A time zone specification may be included either by entering the UTC date and time followed by a "Z", or by adding a positive or negative time after the stated time to indicate the offset from UTC time. For example, 1 pm U.S. Eastern Standard Time may be expressed as 2018-02-22T18:00:00Z, or as 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">DateTime</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a date and time in the form "year, month, day, hour, minutes and seconds" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). In a DateTime string expression, the time portion is preceded by a "T", for example, 2018-02-22T13:00:00. A time zone specification may be included either by entering the UTC date and time followed by a "Z", or by adding a positive or negative time after the stated time to indicate the offset from UTC time. For example, 1 pm U.S. Eastern Standard Time may be expressed as 2018-02-22T18:00:00Z, or as 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">DatoTid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en dato og tid i formen "år, måned, dag, time, minutter og sekunder" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss) I et DatoTid strengudtryk går et "T" forud for tidsdelen, for eksempel 2018-02-22T13:00:00. En tidszonespecifikation kan være inkluderet enten ved at indtaste UCT-dato og -tid efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kan 13:00 U.S. Eastern Standard Time udtrykkes som 2018-02-22T18:00:00Z eller som 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">DatoTid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en dato og tid i formen "år, måned, dag, time, minutter og sekunder" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss) I et DatoTid strengudtryk går et "T" forud for tidsdelen, for eksempel 2018-02-22T13:00:00. En tidszonespecifikation kan være inkluderet enten ved at indtaste UCT-dato og -tid efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kan 13:00 U.S. Eastern Standard Time udtrykkes som 2018-02-22T18:00:00Z eller som 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäev ja kellaaeg</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse kuupäeva ja kellaaja määramiseks kujul "aasta, kuu, päev, tunnid, minutid ja sekundid" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). DateTime stringavaldises eelneb kellaajale täht "T", näiteks 2018-02-22T13:00:00. Ajavööndi täpsustamiseks on kaks varianti: lisada UTC kuupäev ja kellaaeg, mille järel on "Z", või lisada märgitud ajale pluss- või miinusmärgiga aeg, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kellaaega 13.00 USA idaosa standardaja järgi saab väljendada kujul 2018-02-22T18:00:00Z või 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäev ja kellaaeg</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse kuupäeva ja kellaaja määramiseks kujul "aasta, kuu, päev, tunnid, minutid ja sekundid" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). DateTime stringavaldises eelneb kellaajale täht "T", näiteks 2018-02-22T13:00:00. Ajavööndi täpsustamiseks on kaks varianti: lisada UTC kuupäev ja kellaaeg, mille järel on "Z", või lisada märgitud ajale pluss- või miinusmärgiga aeg, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kellaaega 13.00 USA idaosa standardaja järgi saab väljendada kujul 2018-02-22T18:00:00Z või 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">DateTime</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere dato og tid i formatet "år, måned, dag, time, minutter og sekunder" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). I et DateTime streng utrykk er tidsdelen adskilt med en "T", for eksempel, 2018-02-22T13:00:00. En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved enten å skrive inn UTC dato og tidsformat etterfulgt av en "Z", eller ved å legge til en positiv eller negativ tid
etter den angitte tiden for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, 13:00 U.S. Eastern Standard Time kan bli uttrykket som 2018-02-22T18:00:00Z, eller 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">DateTime</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere dato og tid i formatet "år, måned, dag, time, minutter og sekunder" (YYYY-MM-DD hh:mm:ss). I et DateTime streng utrykk er tidsdelen adskilt med en "T", for eksempel, 2018-02-22T13:00:00. En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved enten å skrive inn UTC dato og tidsformat etterfulgt av en "Z", eller ved å legge til en positiv eller negativ tid
etter den angitte tiden for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, 13:00 U.S. Eastern Standard Time kan bli uttrykket som 2018-02-22T18:00:00Z, eller 2018-02-22T13:00:00-5:00.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e153">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>Time</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a time in the form "hour, minutes and seconds" (hh:mm:ss). A time zone specification may be included either by entering the UTC time followed by a "Z", or by adding a positive or negative time after the stated time to indicate the offset from UTC time. For example, 1 pm U.S. Eastern Standard Time may be expressed as 18:00:00Z, or as 13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Time</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a time in the form "hour, minutes and seconds" (hh:mm:ss). A time zone specification may be included either by entering the UTC time followed by a "Z", or by adding a positive or negative time after the stated time to indicate the offset from UTC time. For example, 1 pm U.S. Eastern Standard Time may be expressed as 18:00:00Z, or as 13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en tid i formen "time, minutter og sekunder" (hh:mm:ss). En tidszonespecifikation kan være inkluderet ved at indtaste UCT-tid efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kan 13:00 U.S. Eastern Standard Time udtrykkes som 18:00:00Z eller som13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en tid i formen "time, minutter og sekunder" (hh:mm:ss). En tidszonespecifikation kan være inkluderet ved at indtaste UCT-tid efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kan 13:00 U.S. Eastern Standard Time udtrykkes som 18:00:00Z eller som13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kellaaeg</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse aja määramiseks kujul "tunnid, minutid ja sekundid" (hh:mm:ss). Ajavööndi saab täpsustada kas sisestades UTC aja, millele järgneb "Z", või lisades märgitud ajale pluss- või miinusmärgiga aja, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kellaaega 13.00 USA idaosa standardaja järgi saab väljendada kujul 18:00:00Z või 13:00:00–5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kellaaeg</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse aja määramiseks kujul "tunnid, minutid ja sekundid" (hh:mm:ss). Ajavööndi saab täpsustada kas sisestades UTC aja, millele järgneb "Z", või lisades märgitud ajale pluss- või miinusmärgiga aja, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kellaaega 13.00 USA idaosa standardaja järgi saab väljendada kujul 18:00:00Z või 13:00:00–5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere tid i formatet "timer, minutter og sekunder" (hh:mm:ss). En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved å skrive inn UTC tid etterfulgt av en "Z", eller ved å legge til en positiv eller negativ tid etter den angitte tiden for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, 13:00 U.S. Eastern Standard Time kan bli uttrykket som 18:00:00Z eller som 13:00:00-5:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tid</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere tid i formatet "timer, minutter og sekunder" (hh:mm:ss). En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved å skrive inn UTC tid etterfulgt av en "Z", eller ved å legge til en positiv eller negativ tid etter den angitte tiden for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, 13:00 U.S. Eastern Standard Time kan bli uttrykket som 18:00:00Z eller som 13:00:00-5:00.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e213">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>Date</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Date</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a date in the form "year, month, day" (YYYY-MM-DD). A time zone specification may be included either by entering a UTC date followed by a "Z" or by adding a positive or negative time after the stated date to indicate the offset from UTC time. For example, February 20th, 2018 in Eastern Australia could be expressed as 2018-02-19Z, or as 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Date</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a date in the form "year, month, day" (YYYY-MM-DD). A time zone specification may be included either by entering a UTC date followed by a "Z" or by adding a positive or negative time after the stated date to indicate the offset from UTC time. For example, February 20th, 2018 in Eastern Australia could be expressed as 2018-02-19Z, or as 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Dato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en dato i formen "år, måned, dag" (YYYY-MM-DD). En tidszonespecifikation kan være inkluderet ved at indtaste UCT-dato efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kunne februar 20., 2018 i Øst-Australien udtrykkes som 2018-02-19Z eller som 2018-02-20+10.00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Dato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en dato i formen "år, måned, dag" (YYYY-MM-DD). En tidszonespecifikation kan være inkluderet ved at indtaste UCT-dato efterfulgt af et "Z" eller ved at tilføje en positiv eller negativ tid efter den angivne tid for at indikere forskydningen fra UCT-tid. For eksempel kunne februar 20., 2018 i Øst-Australien udtrykkes som 2018-02-19Z eller som 2018-02-20+10.00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse kuupäeva määramiseks kujul "aasta, kuu, päev" (YYYY-MM-DD). Ajavööndi saab täpsustada kas sisestades UTC kuupäeva, millele järgneb "Z", või lisades märgitud kuupäeva järele pluss- või miinusmärgiga kellaaja, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kuupäeva 20. veebruar 2018 Austraalia idaosa ajavööndis saab väljendada kujul 2018-02-19Z või 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuupäev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse kuupäeva määramiseks kujul "aasta, kuu, päev" (YYYY-MM-DD). Ajavööndi saab täpsustada kas sisestades UTC kuupäeva, millele järgneb "Z", või lisades märgitud kuupäeva järele pluss- või miinusmärgiga kellaaja, mis näitab nihet UTC ajast. Näiteks kuupäeva 20. veebruar 2018 Austraalia idaosa ajavööndis saab väljendada kujul 2018-02-19Z või 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Dato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere en dato i formatet "år, måned, dag" (YYYY-MM-DD). En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved å skrive inn UTC dato etterfulgt av en "Z" eller ved å legge til en positiv eller negativ tid etter den angitte datoen for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, Februar 20., 2018 i Øst-Australia kan bli uttrykket som 2018-02-19Z eller 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Dato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere en dato i formatet "år, måned, dag" (YYYY-MM-DD). En tidssone spesifikasjon kan bli inkludert ved å skrive inn UTC dato etterfulgt av en "Z" eller ved å legge til en positiv eller negativ tid etter den angitte datoen for å indikere forskyvning fra UTC tid. For eksempel, Februar 20., 2018 i Øst-Australia kan bli uttrykket som 2018-02-19Z eller 2018-02-20+10:00.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e273">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>GYearMonth</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">YearMonth</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the year and month (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">YearMonth</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the year and month (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ÅrMåned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - året og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ÅrMåned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - året og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Aasta ja kuu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – aasta ja kuu (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Aasta ja kuu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – aasta ja kuu (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">YearMonth</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">YearMonth</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e334">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>GYear</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Year</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the year (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Year</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the year (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">År</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - året (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">År</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - året (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Aasta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – aasta (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Aasta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – aasta (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">År</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år (YYYY).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">År</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år (YYYY).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e394">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>GMonthDay</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">MonthDay</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the month and day (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">MonthDay</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the month and day (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">MånedDag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - måneden og dag (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">MånedDag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - måneden og dag (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuu ja päev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – kuu ja päev (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuu ja päev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – kuu ja päev (MM-DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">MonthDay</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">MonthDay</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - år og måned (YYYY-MM).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e454">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>GDay</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Day</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the day (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Day</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the day (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Dag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - dagen (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Dag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - dagen (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Päev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – päev (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Päev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – päev (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Dag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - dagen (DD).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Dag</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - dagen (DD).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e514">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>GMonth</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Month</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the month (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Month</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Defines a part of a date - the month (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Måned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - måneden (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Måned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Definerer en del af en dato - måneden (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – kuu (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Kuu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Määrab kuupäeva osa – kuu (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Måned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - måneden (MM).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Måned</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Definerer en del av datoen - måneden (MM).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e574">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>Duration</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Duration</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a time period or interval in the form "number of years, number of months, number of days, number of hours, number of minutes, and number of seconds, preceded by a "P" (PnYnMnDTnHnMnS). The letter "T" indicates the start of the time section. For example, P5Y2M10DT15H stands for a period of five years, two months, 10 days, and 15 hours. A period preceded by the minus sign ("-") will indicate a negative duration, for example, -P10D stands for a period of minus 10 days.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Duration</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Used to specify a time period or interval in the form "number of years, number of months, number of days, number of hours, number of minutes, and number of seconds, preceded by a "P" (PnYnMnDTnHnMnS). The letter "T" indicates the start of the time section. For example, P5Y2M10DT15H stands for a period of five years, two months, 10 days, and 15 hours. A period preceded by the minus sign ("-") will indicate a negative duration, for example, -P10D stands for a period of minus 10 days.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Varighed</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en tidsperiode eller interval i formen "antal af år, antal af måneder, antal af dage, antal af timer, antal af minutter og antal af sekunder, forudgået af et "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Bogstavet "T" indikerer starten på tidsdelen. For eksempel står P5Y2M10DT15H for en periode på fem år, to måneder, 10 dage og 15 timer. En periode med minustegnet foran ("-") vil indikere en negativ varighed, for eksempel står -P10D for en periode på minus 10 dage.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Varighed</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvendt til at specificere en tidsperiode eller interval i formen "antal af år, antal af måneder, antal af dage, antal af timer, antal af minutter og antal af sekunder, forudgået af et "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Bogstavet "T" indikerer starten på tidsdelen. For eksempel står P5Y2M10DT15H for en periode på fem år, to måneder, 10 dage og 15 timer. En periode med minustegnet foran ("-") vil indikere en negativ varighed, for eksempel står -P10D for en periode på minus 10 dage.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Periood</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse ajaperioodi või intervalli määramiseks kujul "aastate arv, kuude arv, päevade arv, tundide arv, minutite arv ja sekundite arv", millele eelneb "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Täht "T" näitab kellaaja ühikute algust. Näiteks P5Y2M10DT15H tähistab ajavahemikku viis aastat, kaks kuud, 10 päeva ja 15 tundi. Periood, mille ees on miinusmärk ("-"), näitab negatiivset kestust; näiteks -P10D tähistab perioodi “miinus 10 päeva”.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Periood</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutatakse ajaperioodi või intervalli määramiseks kujul "aastate arv, kuude arv, päevade arv, tundide arv, minutite arv ja sekundite arv", millele eelneb "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Täht "T" näitab kellaaja ühikute algust. Näiteks P5Y2M10DT15H tähistab ajavahemikku viis aastat, kaks kuud, 10 päeva ja 15 tundi. Periood, mille ees on miinusmärk ("-"), näitab negatiivset kestust; näiteks -P10D tähistab perioodi “miinus 10 päeva”.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Varighet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere tidsperioden eller intervallen i formatet "antall år, antall måneder, antall dager, antall timer, antall minutter og antall sekunder, foregått av en "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Bokstaven "T" indikerer starten på tidsdelen. For eksempel, P5Y2M10DT15H står for en periode på fem år, to måneder, 10 dager og 15 timer. En periode med minustegn ("-") foran indikerer en negativ varighet, for eksempel, -P10D betyr en periode på minus 10 dager.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Varighet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Brukes for å spesifisere tidsperioden eller intervallen i formatet "antall år, antall måneder, antall dager, antall timer, antall minutter og antall sekunder, foregått av en "P" (PnYnMnDTnHnMnS). Bokstaven "T" indikerer starten på tidsdelen. For eksempel, P5Y2M10DT15H står for en periode på fem år, to måneder, 10 dager og 15 timer. En periode med minustegn ("-") foran indikerer en negativ varighet, for eksempel, -P10D betyr en periode på minus 10 dager.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e634">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>Timespan</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Timespan</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The TimeSpan structure represents a length of time (duration of time or elapsed time), and may be expressed as start/end, start/duration, or duration/end. Start, end, and duration are documented using the designated DateTime structures. Examples: start/end 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/duration 2018-02-Approved: The TimeSpan structure represents a length of time (duration of time or elapsed time), and may be expressed as start/end, start/duration, or duration/end. Start, end, and duration are documented using the designated DateTime structures. Examples: start/end 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/duration 2018-02-22T13:00:00/1H30M; duration/end 1H20M/2018-02-22T14:30:00. For start/end expressions, if any element is missing from the end value, it is assumed to be the same as for the start value, including the time zone if used. For example, a two-hour meeting on 14 Dec 2007 can be represented as 2007-12-14T13:30:00/15:30:00, or 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Timespan</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The TimeSpan structure represents a length of time (duration of time or elapsed time), and may be expressed as start/end, start/duration, or duration/end. Start, end, and duration are documented using the designated DateTime structures. Examples: start/end 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/duration 2018-02-Approved: The TimeSpan structure represents a length of time (duration of time or elapsed time), and may be expressed as start/end, start/duration, or duration/end. Start, end, and duration are documented using the designated DateTime structures. Examples: start/end 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/duration 2018-02-22T13:00:00/1H30M; duration/end 1H20M/2018-02-22T14:30:00. For start/end expressions, if any element is missing from the end value, it is assumed to be the same as for the start value, including the time zone if used. For example, a two-hour meeting on 14 Dec 2007 can be represented as 2007-12-14T13:30:00/15:30:00, or 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsrum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Tidsrumssktrukturen repræsenterer en varighed af tid (varighed af tid eller forløbet tid) og kan udtrykkes som start/slut, start/varighed eller varighed/slut. Start, slut og varighed er dokumenteret ved brug af de angivne DatoTid-strukturer. Eksempler: start/slut 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighed 2018-02-Approved: Tidsrumssktrukturen repræsenterer en varighed af tid (varighed af tid eller forløbet tid) og kan udtrykkes som start/slut, start/varighed eller varighed/slut. Start, slut og varighed er dokumenteret ved brug af de angivne DatoTid-strukturer. Eksempler: start/slut 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighed 2018-02-22T13:00:00/1H30M; varighed/slut 1H20M/2018-02-22T14:30:00. Hvis noget element mangler fra slutværdien for start/slut-udtryk, antages det at være det samme som for startværdien, inklusiv tidszonen, hvis den er anvendt. For eksempel kan et to-timers møde den 14. Dec 2007 repræsenteres som 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 eller 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Tidsrum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Tidsrumssktrukturen repræsenterer en varighed af tid (varighed af tid eller forløbet tid) og kan udtrykkes som start/slut, start/varighed eller varighed/slut. Start, slut og varighed er dokumenteret ved brug af de angivne DatoTid-strukturer. Eksempler: start/slut 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighed 2018-02-Approved: Tidsrumssktrukturen repræsenterer en varighed af tid (varighed af tid eller forløbet tid) og kan udtrykkes som start/slut, start/varighed eller varighed/slut. Start, slut og varighed er dokumenteret ved brug af de angivne DatoTid-strukturer. Eksempler: start/slut 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighed 2018-02-22T13:00:00/1H30M; varighed/slut 1H20M/2018-02-22T14:30:00. Hvis noget element mangler fra slutværdien for start/slut-udtryk, antages det at være det samme som for startværdien, inklusiv tidszonen, hvis den er anvendt. For eksempel kan et to-timers møde den 14. Dec 2007 repræsenteres som 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 eller 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Ajalõik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Ajalõigu struktuur tähistab teatud ajaperioodi (kestust või kulunud aega) ja seda võib väljendada kui algus/lõpp, algus/kestus või kestus/lõpp. Algus, lõpp ja kestus dokumenteeritakse etteantud DateTime struktuuride abil. Näited: algus/lõpp 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; algus/kestus 2018-02-22T13:00:00/1H30M; kestus/lõpp 1H20K/2018-02-22T14:30:00. Kui algus/lõpp struktuuriga avaldiste puhul on lõppväärtusest mõni element puudu, eeldatakse, et see on sama, mis algusväärtuse puhul, kaasa arvatud ajavöönd, kui seda kasutatakse. Näiteks 14. detsembril 2007 toimuvat kahetunnist koosolekut võib tähistada kui 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 või 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Ajalõik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Ajalõigu struktuur tähistab teatud ajaperioodi (kestust või kulunud aega) ja seda võib väljendada kui algus/lõpp, algus/kestus või kestus/lõpp. Algus, lõpp ja kestus dokumenteeritakse etteantud DateTime struktuuride abil. Näited: algus/lõpp 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; algus/kestus 2018-02-22T13:00:00/1H30M; kestus/lõpp 1H20K/2018-02-22T14:30:00. Kui algus/lõpp struktuuriga avaldiste puhul on lõppväärtusest mõni element puudu, eeldatakse, et see on sama, mis algusväärtuse puhul, kaasa arvatud ajavöönd, kui seda kasutatakse. Näiteks 14. detsembril 2007 toimuvat kahetunnist koosolekut võib tähistada kui 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 või 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsrom</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Tidsrom strukturen representerer en tidsvarighet (varighet av tid eller gått tid), den kan bli uttrykket som start/stopp, start/varighet eller varighet/slutt. Start, slutt og varighet er dokumentert ved bruk av de angitte DateTime strukturene.
Eksempler: start/slutt 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighet 2018-02-Approved: Tidsrom strukturen representerer en tidsvarighet (varighet av tid eller gått tid), den kan bli uttrykket ved start/stopp, start/varighet eller varighet/slutt. Start, slutt og varighet er dokumentert ved bruk av de angitte DateTime strukturene. Eksempler: start/slutt 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighet 2018-02-22T13:00:00/1H30M; varighet/slutt 1H20M/2018-02-22T14:30:00. For start/slutt uttrykk, hvis noen av elementene mangler fra slutt verdien er det antatt å være den samme for startverdien, inkludert tidssone hvis det er brukt. For eksempel, et to timers langt møte på den 14. desember 2007 kan bli representert som 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 eller 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tidsrom</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Tidsrom strukturen representerer en tidsvarighet (varighet av tid eller gått tid), den kan bli uttrykket som start/stopp, start/varighet eller varighet/slutt. Start, slutt og varighet er dokumentert ved bruk av de angitte DateTime strukturene.
Eksempler: start/slutt 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighet 2018-02-Approved: Tidsrom strukturen representerer en tidsvarighet (varighet av tid eller gått tid), den kan bli uttrykket ved start/stopp, start/varighet eller varighet/slutt. Start, slutt og varighet er dokumentert ved bruk av de angitte DateTime strukturene. Eksempler: start/slutt 2018-02-22T13:00:00/2018-02-22T14:30:00; start/varighet 2018-02-22T13:00:00/1H30M; varighet/slutt 1H20M/2018-02-22T14:30:00. For start/slutt uttrykk, hvis noen av elementene mangler fra slutt verdien er det antatt å være den samme for startverdien, inkludert tidssone hvis det er brukt. For eksempel, et to timers langt møte på den 14. desember 2007 kan bli representert som 2007-12-14T13:30:00/15:30:00 eller 2007-12-14T13:30:00/2H.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/d180e695">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/DateType/1.1.2/"/>
      <skos:notation>Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use if the date type is known, but not found in the list.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use if the date type is known, but not found in the list.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Andet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend, hvis datotypen er kendt, men ikke findes på listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Andet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend, hvis datotypen er kendt, men ikke findes på listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Muu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutada, kui kuupäeva tüüp on teada, kuid puudub loetelus.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Muu</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="et">Kasutada, kui kuupäeva tüüp on teada, kuid puudub loetelus.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk hvis datotypen er kjent, men finnes ikke på listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk hvis datotypen er kjent, men finnes ikke på listen.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
