<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
          xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
          xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
          xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
          xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType"/>
      <skos:notation>CommonalityType</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Commonality Type</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Commonality Type</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Type af ensartethed</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Type af ensartethed</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Type ensartethet</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Type ensartethet</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tipo de convergência/uniformidade</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tipo de convergência/uniformidade</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vrste sličnosti</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vrste sličnosti</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Describes the degree of similarity between two items or schemes (collections of items).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="en">Describes the degree of similarity between two items or schemes (collections of items).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">Beskriver graden af lighed mellem to elementer eller skemaer (samling af elementer).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">Beskriver graden af lighed mellem to elementer eller skemaer (samling af elementer).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Beskriver graden av likhet mellom to elementer eller skjemaer (samling av elementer)</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Beskriver graden av likhet mellom to elementer eller skjemaer (samling av elementer)</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="pt">Descreve o grau de similitude entre dois itens ou esquemas.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="pt">Descreve o grau de similitude entre dois itens ou esquemas.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="sr">Opisuje stepen sličnosti između dve stavke, predmeta ili šeme (zbirke stavki).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="sr">Opisuje stepen sličnosti između dve stavke, predmeta ili šeme (zbirke stavki).</skos:definition>
      <owl:versionInfo>1.0.0</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="Creative Commons Attribution 4.0 International"/>
      <dcterms:rights>Copyright ©DDI Alliance 2019</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e88"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e160"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e232"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e88">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/"/>
      <skos:notation>Identical</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Identical</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the compared items have identical content. For variables, for example, all the elements of a variable description (name, label, question text, category values and codes, universe, concept) will be identical in form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Identical</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the compared items have identical content. For variables, for example, all the elements of a variable description (name, label, question text, category values and codes, universe, concept) will be identical in form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Identisk</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend når de sammenlignede elementer har identisk indhold. For variable, for eksempel, vil alle elementer af en variabelbeskrivelse (navn, label, spørgsmålstekst, kategoriværdier og koder, univers, begreb) være identisk i form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Identisk</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend når de sammenlignede elementer har identisk indhold. For variable, for eksempel, vil alle elementer af en variabelbeskrivelse (navn, label, spørgsmålstekst, kategoriværdier og koder, univers, begreb) være identisk i form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Identisk</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk når de sammenliknede elementene har identisk innhold. For variabler, for eksempel, alle elementene av en variabelbeskrivelse (navn, label, spørsmålstekst, kategoriverdier og koder, univers og begrep) vil være identiske i form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Identisk</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk når de sammenliknede elementene har identisk innhold. For variabler, for eksempel, alle elementene av en variabelbeskrivelse (navn, label, spørsmålstekst, kategoriverdier og koder, univers og begrep) vil være identiske i form.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Idêntico</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar quando os itens comparados têm conteúdo idêntico. Para variáveis, por exemplo, todos os elementos da descrição de uma variável (nome da variável, label, texto da questão, valores e códigos de categoria, universo, conceito) serão idênticos na forma.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Idêntico</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar quando os itens comparados têm conteúdo idêntico. Para variáveis, por exemplo, todos os elementos da descrição de uma variável (nome da variável, label, texto da questão, valores e códigos de categoria, universo, conceito) serão idênticos na forma.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Istovetno / identično</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristite kada stavke koje poredite imaju identičan sadržaj. Na primer, za promenljive, svi elementi opisa promenljive (naziv, oznaka, tekst pitanja, vrednosti kategorije i kodovi, univerzum, koncept) su istovetni (identični).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Istovetno / identično</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristite kada stavke koje poredite imaju identičan sadržaj. Na primer, za promenljive, svi elementi opisa promenljive (naziv, oznaka, tekst pitanja, vrednosti kategorije i kodovi, univerzum, koncept) su istovetni (identični).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e160">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/"/>
      <skos:notation>Some</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Some</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the compared items have similar but not identical content. For variables, for example, some of the elements of a variable description (name, label, question text, category values and codes, universe, concept) will be identical in form, while others will be different.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Some</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the compared items have similar but not identical content. For variables, for example, some of the elements of a variable description (name, label, question text, category values and codes, universe, concept) will be identical in form, while others will be different.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Nogen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend når de sammenlignede elementer har lignende, men ikke identisk indhold. For variable, for eksempel, vil nogle elementer af en variabelbeskrivelse (navn, label, spørgsmålstekst, kategoriværdier og koder, univers, begreb) være identisk i form, mens andre vil være forskellige.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Nogen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend når de sammenlignede elementer har lignende, men ikke identisk indhold. For variable, for eksempel, vil nogle elementer af en variabelbeskrivelse (navn, label, spørgsmålstekst, kategoriværdier og koder, univers, begreb) være identisk i form, mens andre vil være forskellige.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Noen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk når de sammenliknede elementene har like, men ikke identisk innhold. For variabler, for eksempel, noen av elementene i en variabelbeskrivelse (navn, label, spørsmålstekst, kategorieverdier og koder, univers, begrep) vil ha identisk form, mens andre vil være forskjellige.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Noen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk når de sammenliknede elementene har like, men ikke identisk innhold. For variabler, for eksempel, noen av elementene i en variabelbeskrivelse (navn, label, spørsmålstekst, kategorieverdier og koder, univers, begrep) vil ha identisk form, mens andre vil være forskjellige.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Algum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar quando os itens comparados têm conteúdo semelhante, mas não idêntico. Para variáveis, por exemplo, alguns dos elementos da descrição de uma variável (nome da variável, label, texto da questão, valores e códigos de categoria, universo, conceito) serão idênticos na forma, enquanto outros serão diferentes.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Algum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar quando os itens comparados têm conteúdo semelhante, mas não idêntico. Para variáveis, por exemplo, alguns dos elementos da descrição de uma variável (nome da variável, label, texto da questão, valores e códigos de categoria, universo, conceito) serão idênticos na forma, enquanto outros serão diferentes.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Delimično</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristite kada stavke koje poredite imaju sličan, ali ne identičan sadržaj. Na primer, za promenljive, neki elementi opisa promenljive (naziv, oznaka, tekst pitanja, vrednosti kategorije i kodovi, populacija, koncept) će biti istovetni (identični) po obliku, dok će drugi biti različiti.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Delimično</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristite kada stavke koje poredite imaju sličan, ali ne identičan sadržaj. Na primer, za promenljive, neki elementi opisa promenljive (naziv, oznaka, tekst pitanja, vrednosti kategorije i kodovi, populacija, koncept) će biti istovetni (identični) po obliku, dok će drugi biti različiti.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/d37e232">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/CommonalityType/1.0.2/"/>
      <skos:notation>None</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">None</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Normally not used, as it would not be expected to compare items that have nothing in common. This term was necessary to complete the commonality range, and may be used in special cases, as determined by user needs (for instance, when comparability was expected, but not found).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">None</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Normally not used, as it would not be expected to compare items that have nothing in common. This term was necessary to complete the commonality range, and may be used in special cases, as determined by user needs (for instance, when comparability was expected, but not found).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Ingen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Normalt ikke anvendt, da det ikke vil forventes at sammenligne elementer, der ikke har noget til fælles. Dette udtryk var nødvendigt for at færdiggøre rækkevidden af ensartethed og må anvendes i specielle tilfælde, som bestemmes af brugerbehov (for eksempel, når sammenlignelighed var forventet, men ikke fundet).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Ingen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Normalt ikke anvendt, da det ikke vil forventes at sammenligne elementer, der ikke har noget til fælles. Dette udtryk var nødvendigt for at færdiggøre rækkevidden af ensartethed og må anvendes i specielle tilfælde, som bestemmes af brugerbehov (for eksempel, når sammenlignelighed var forventet, men ikke fundet).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Ingen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Vanligvis ikke brukt ettersom en ikke forventer at en sammenlikner elementer som ikke har noe til felles. Dette utrykket var nødvendig for å fullføre typene av ensartethet og kan bli brukt i spesielle tilfeller som bestemmes av brukerbehov (for eksempel, når sammenliknbarhet var forventet, men ikke funnet).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Ingen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Vanligvis ikke brukt ettersom en ikke forventer at en sammenlikner elementer som ikke har noe til felles. Dette utrykket var nødvendig for å fullføre typene av ensartethet og kan bli brukt i spesielle tilfeller som bestemmes av brukerbehov (for eksempel, når sammenliknbarhet var forventet, men ikke funnet).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Nenhum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Normalmente não é usado, pois não seria esperado comparar itens que não têm nada em comum. Este termo foi necessário para completar as diferentes possibilidades de grau de similitude entre os itens e pode ser usado em casos especiais, consoante as necessidades do utilizador (por exemplo, quando a comparabilidade era expectável, mas não foi encontrada).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Nenhum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Normalmente não é usado, pois não seria esperado comparar itens que não têm nada em comum. Este termo foi necessário para completar as diferentes possibilidades de grau de similitude entre os itens e pode ser usado em casos especiais, consoante as necessidades do utilizador (por exemplo, quando a comparabilidade era expectável, mas não foi encontrada).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Neuporedivo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Obično se ne koristi, jer se ne bi moglo očekivati poređenje stavki koji nemaju ništa zajedničko. Ovaj izraz je bio neophodan za kompletiranje opšteg raspona i može se upotrebljavati u posebnim slučajevima, prema potrebama korisnika (na primer, kada se uporedivost očekivala, ali nije pronađena).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Neuporedivo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Obično se ne koristi, jer se ne bi moglo očekivati poređenje stavki koji nemaju ništa zajedničko. Ovaj izraz je bio neophodan za kompletiranje opšteg raspona i može se upotrebljavati u posebnim slučajevima, prema potrebama korisnika (na primer, kada se uporedivost očekivala, ali nije pronađena).</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
