<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
          xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
          xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
          xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
          xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod"/>
      <skos:notation>AggregationMethod</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Aggregation Method</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Aggregeringsmetode</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Aggregeringsmetode</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Identifies the type of aggregation used to combine related categories, usually within a common branch of a hierarchy, to provide information at a broader level than the level at which detailed observations are taken. (From: The OECD Glossary of Statistical Terms)</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">Identificerer den type aggregering, der anvendes til at kombinere relaterede kategorier, normalt inden for en fælles gren af et hierarki, til at tilvejebringe information på et bredere niveau end det, på hvilket detaljerede observationer er foretaget. (Fra: OECD-ordlisten med statistiske begreber)</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Identifiserer den type aggregering som brukes for å kombinere relaterte kategorier, vanligvis innenfor en felles
gren av et hierarki, for å gi informasjon på et bredere nivå enn det detaljerte nivået hvor observasjonene er tatt
fra. (Fra: OECD-ordlisten med statistiske begreper)</skos:definition>
      <owl:versionInfo>1.1</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="Creative Commons Attribution 4.0 International"/>
      <dcterms:rights>Copyright ©DDI Alliance 2019</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e61"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e89"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e117"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e145"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e174"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e202"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e230"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e258"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e286"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e314"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e343"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e61">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Sum</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Sum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A value obtained as a result of adding two or more numbers (items/amounts).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Sum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">En værdi opnået som et resultat af tilføjelse af to eller flere tal (elementer/mængder).</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Sum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En verdi som er resultatet av å legge til to eller flere tall (elementer/mengder).</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e89">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>ArithmeticMean</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Arithmetic mean</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Mathematical average of a set of values. The mean is calculated by adding up two or more values and dividing the total by their number. In social/political science, it is usually the sum of the measurements divided by the number of subjects, or cases.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Aritmetisk gennemsnit</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Matematisk gennemsnit af et sæt af værdier. Gennemsnittet beregnes ved at tilføje to eller flere værdier og dividere totalen med deres antal. I social/politisk videnskab er det som regel summen af målingerne divideret med antallet af subjekter eller cases.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Aritmetisk gjennomsnitt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Det matematiske gjennomsnittet til et sett av verdier. Gjennomsnittet beregnes ved å addere to eller flere verdier og dele summen på antallet verdier. I samfunnsvitenskapen er det som regel summen av målingene delt på antall subjekter eller tilfeller.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e117">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Count</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Count</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Total number of units in a group of items.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Antal</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Samlet antal af enheder i en gruppe af elementer.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Antall</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Samlet antall enhenter i en gruppe av elementer</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e145">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Mode</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Mode</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The value that appears most often in a set of values.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Den værdi, der oftest forekommer i et sæt af værdier.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Modus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Den verdien som forekommer mest i et sett av verdier.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e174">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Median</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Median</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The middle value in a series of values arranged sequentially from smallest to largest.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Median</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Den midterste værdi i en serie af værdier arrangeret i rækkefølge fra mindst til størst.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Median</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Midtverdien i en serie av verdier som er arrangert i rekkefølge fra minst til størst.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e202">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Maximum</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Maximum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The highest value attained or recorded.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Maksimum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Den højest opnåede eller registrerede værdi.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Maksimum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Den høyeste oppnådde eller registrerte verdi.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e230">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Minimum</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Minimum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The lowest value attained or recorded.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Minimum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Den lavest opnåede eller registrerede værdi.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Minimum</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Den laveste oppnådde eller registrerte verdi.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e258">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Percent</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Percent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The number of parts out of 100. In mathematics, a percentage is a number of ratio expressed as a fraction of 100. Percentages are used to express how large one quantity is relative to another quantity.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Procent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Antallet af dele ud af 100. I matematik er en procentdel et forholdstal udtrykt som en brøkdel af 100. Procentdele anvendes til at udtrykke, hvor stor en mængde er i forhold til en anden.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Prosent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Antall deler av 100. I matematikk er en prosentdel et forholdstall som er uttrykket som en andel av 100. Prosentdel er brukt for å uttrykke hvor stor en mengde er i forhold til en annen mengde.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e286">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>CumulativePercent</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Cumulative percent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The total of a frequency and all frequencies below it in a frequency distribution; the "running total" of frequencies [the maximum value is 100%].</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Kumulativ procent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Summen af en frekvens og alle frekvenser under den i en frekvensfordeling; den ”løbende sum” af frekvenser [den maksimale værdi er 100%].</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Kumulativ prosent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Summen av en frekvens og alle frekvenser under den i en frekvensfordeling; den "løpende sum" av frekvenser [den maksimale verdien er 100%].</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e314">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>PercentileRank</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Percentile rank</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The percentile rank of a item is the percentage of items in its frequency distribution which are lower [cannot reach 100%].</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Procentdel rang</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Den procentdele rang af et element er procentdelen af elementer i dens frekvensfordeling, der er lavere [kan ikke nå 100%].</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Persentil</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Persentil til en enhet er den prosentdelen av enheter i frekvensfordelingen som er lavere [kan ikke nå 100%].</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1/d44e343">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/AggregationMethod/1.1"/>
      <skos:notation>Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the aggregation method is known, but not found in the list.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Andet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Anvend, når aggregeringsmetoden er kendt, men ikke findes i listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk når aggregeringsmetoden er kjent, men ikke er på denne listen.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
