<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
          xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
          xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
          xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
          xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency"/>
      <skos:notation>LanguageProficiency</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Language Proficiency</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Språkferdigheter</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Describes the level of proficiency of an individual in a natural language.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="no">Beskriver ferdighetene et individ har i et naturlig språk.</skos:definition>
      <owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="Creative Commons Attribution 4.0 International"/>
      <dcterms:rights>Copyright ©DDI Alliance 2020</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e40"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e135"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e229"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e324"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e40">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>Native</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Native</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a native user of the language whose level of proficiency is unknown/unspecified.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Morsmål</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som morsmål, men ferdighetene i språken er ukjent eller uspesifisert.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e68"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e90"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e112"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e68">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>Native.Fluent</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Native: Fluent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a native user with excellent mastery of the language, including breadth of vocabulary and idiom, and confident command of the grammar.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Morsmål: Flytende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som morsmål og har en utmerket mestring av det, inkludert inngående kjennskap til uttrykk, et bredt ordforråd og trygg kontroll over grammatikken.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e40"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e90">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>Native.Good</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Native: Good</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a native user of the language with good structural accuracy, vocabulary and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Morsmål: Bra</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som morsmål og behersker det med god strukturell nøyaktighet, godt ordforråd og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e40"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e112">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>Native.Basic</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Native: Basic</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a native user of the language with limited vocabulary, use of grammar and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Morsmål: Grunnleggende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som morsmål, men er begrenset i ordforrådet, grammatikk og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e40"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e135">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NonNative</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-native</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a non-native user of the language whose level of proficiency is unknown/unspecified.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Andrespråk</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som andrespråk, men ferdighetene i språket er ukjent eller uspesifisert.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e163"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e185"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e207"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e163">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NonNative.Fluent</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-native: Fluent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a non-native user with excellent mastery of the language, including breadth of vocabulary and idiom, and confident command of the grammar.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Andre språk: Flytende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som andrespråk og har en utmerket mestring av det, inkludert inngående kjennskap til uttrykk, et bredt ordforråd og trygg kontroll over grammatikken.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e135"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e185">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NonNative.Good</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-native: Good</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a non-native user of the language with good structural accuracy, vocabulary and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Andrespråk: Bra</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som andrespråk og behersker det med god strukturell nøyaktighet, godt ordforråd og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e135"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e207">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NonNative.Basic</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Non-native: Basic</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual is a non-native user of the language with limited vocabulary, use of grammar and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Andrespråk: Grunnleggende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individet har språket som andrespråk, men er begrenset i ordforrådet, grammatikk og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e135"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e229">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NativeStatusUnspecified</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unspecified native status</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual's native status and her/his level of proficiency are both unknown, or not specified.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Uspesifisert språktilhørighet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individets språktilhørighet og hen sine ferdigheter er begge ukjent, eller ikke spesifisert.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e257"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e280"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e302"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e257">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NativeStatusUnspecified.Fluent</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unspecified native status: Fluent</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual's native status is unknown/unspecified; s/he has excellent mastery of the language, including breadth of vocabulary and idiom, and confident command of the grammar.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Uspesifisert språktilhørighet: Flytende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individets språktilhørighet er ukjent/uspesifisert; hen har utmerket mestring av språket, inkludert inngående kjennskap til uttrykk, et bredt ordforråd og trygg kontroll over grammatikken.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e229"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e280">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NativeStatusUnspecified.Good</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unspecified native status: Good</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual's native status is unknown/unspecified; s/he has good structural accuracy, vocabulary and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Uspesifisert språktilhørighet: Bra</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individets språktilhørighet er ukjent/uspesifisert; hen har god strukturell nøyaktighet, godt ordforråd og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e229"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e302">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>NativeStatusUnspecified.Basic</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unspecified native status: Basic</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">The individual's native status is unknown/unspecified; s/he has limited vocabulary, use of grammar, and comprehension.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Uspesifisert språktilhørighet: Grunnleggende</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Individets språktilhørighet er ukjent/uspesifisert; hen har begrensninger i ordforråd, grammatikk og forståelse.</skos:definition>
      <skos:broader rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e229"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0/d24e324">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/LanguageProficiency/1.0"/>
      <skos:notation>Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use if level of proficiency is known, but not found in the list. It is recommended that any new entry combine information about the individual's native/non-native status and his/her level of proficiency, following the format [native status].[proficiency level] as shown in the entries above.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk hvis språkferdigheter er kjent, men ikke er å finne på listen. Det er anbefalt at enhver ny oppføring kombinerer informasjon om individets morsmål/andrespråk status og hen sitt ferdighetsnivå i formatet [morsmål/andrespråk/annet]. [ferdighetsnivå] som vist ovenfor.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
