<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dcterms:isVersionOf rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TypeOfInstrument</skos:notation>
      <dcterms:title xml:lang="lt">Instrumento tipas</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="lt">Apima duomen&#x173; rinkimo instrument&#x173; tipologij&#x105;.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Instrumento tipas</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sl">Vrste instrumentov</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sl">Vklju&#x10d;uje razvrstitev instrumentov za zbiranje podatkov.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vrste instrumentov</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sv">Typ av instrument</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sv">Inneh&#xe5;ller en typologi av olika instrument f&#xf6;r datainsamling.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Typ av instrument</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="fi">Keruuv&#xe4;line</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="fi">Tyyppiluokittelu tutkimusaineiston muodostamisessa k&#xe4;ytetyille keruuv&#xe4;lineille, -ohjeistuksille tai -suunnitelmille.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Keruuv&#xe4;line</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="it">Tipo di Strumento</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="it">Include una tipologia di strumenti per la raccolta dei dati.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Tipo di Strumento</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="pt">Tipo de instrumento de recolha de dados</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="pt">Inclui uma tipologia de instrumentos de recolha de dados.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tipo de instrumento de recolha de dados</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="en">Type of Instrument</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="en">Includes a typology of data collection instruments.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Type of Instrument</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="fr">Type d&apos;instrument</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="fr">Inclut une typologie des instruments de collecte de donn&#xe9;es</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Type d&apos;instrument</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="nl">Type meetinstrument</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="nl">Bevat een indeling van meetinstrumenten voor data verzameling. </dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Type meetinstrument</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="no">Type instrument</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="no">Inneholder en typologi av ulike instrumenter for datainnsamling.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Type instrument</skos:prefLabel>
      <dcterms:title xml:lang="sr">Vrsta Instrumenta</dcterms:title>
      <dcterms:description xml:lang="sr">Sadr&#x17e;i tipologiju instrumenata za prikupljanje podataka.</dcterms:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Vrsta Instrumenta</skos:prefLabel>
      <owl:versionInfo>1.1.1</owl:versionInfo>
      <dcterms:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
      <dcterms:rights>Copyright &#xa9;DDI Alliance 2019</dcterms:rights>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/179d692"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/c2d7227"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/2399f21"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/473938a"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/0e33f36"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/c23aada"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/6311ae1"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/179d692">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Questionnaire</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Klausimynas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">I&#x161; anksto parengt&#x173; klausim&#x173;, pateikiam&#x173; tyrimo dalyviams, rinkinys.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Vpra&#x161;alnik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Nabor vnaprej dolo&#x10d;enih vpra&#x161;anj, predstavljenih udele&#x17e;encem raziskave.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Fr&#xe5;geformul&#xe4;r</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">En upps&#xe4;ttning f&#xf6;rutbest&#xe4;mda fr&#xe5;gor som st&#xe4;lls till deltagare i studien.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Lomake</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kysely- tai ilmoituslomake. Kysymykset ovat ennalta m&#xe4;&#xe4;riteltyj&#xe4;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Questionario</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Insieme di domande pre-determinate presentate ai partecipanti allo studio.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Question&#xe1;rio</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de quest&#xf5;es pr&#xe9;-determinadas apresentadas aos participantes do estudo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Questionnaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Set of pre-determined questions presented to study participants.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Questionnaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de questions pr&#xe9;d&#xe9;termin&#xe9;es pr&#xe9;sent&#xe9;es aux participants de l&apos;&#xe9;tude</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Vragenlijst</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Sp&#xf8;rreskjema</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Oppsett med forh&#xe5;ndsbestemte sp&#xf8;rsm&#xe5;l som blir presentert for studiedeltakerne.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Upitnik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Skup unapred utvr&#x111;enih pitanja koja su predstavljena u&#x10d;esnicima studije.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/aa1571e"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/db1f13d"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/8acc4c6"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/aa1571e">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Questionnaire.Structured</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Strukt&#x16b;ruotas klausimynas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">I&#x161; anksto parengt&#x173; klausim&#x173; rinkinys, kuriame dauguma klausim&#x173; yra u&#x17e;dari, bet gali b&#x16b;ti ir nedidel&#x117; dalis atvir&#x173; klausim&#x173;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Strukturiran vpra&#x161;alnik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Nabor vnaprej dolo&#x10d;enih vpra&#x161;anj, izmed katerih je velika ve&#x10d;ina vpra&#x161;anj zaprtega tipa, &#x10d;eprav je lahko majhen dele&#x17e; vpra&#x161;anj tudi odprtega tipa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Strukturerat fr&#xe5;geformul&#xe4;r</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">En upps&#xe4;ttning f&#xf6;rutbest&#xe4;mda fr&#xe5;gor, av vilka en stor majoritet &#xe4;r slutna, &#xe4;ven om det kan finnas en liten andel &#xf6;ppna fr&#xe5;gor.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Strukturoitu lomake</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kysely- tai ilmoituslomake. Kysymykset ovat ennalta m&#xe4;&#xe4;riteltyj&#xe4;. Kysymyksiin on useimmiten laadittu valmiit vastausvaihtoehdot, joskin mukana saattaa olla pieni m&#xe4;&#xe4;r&#xe4; avokysymyksi&#xe4;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Questionario strutturato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Insieme di domande pre-determinate, la maggior parte delle quali prevede risposte chiuse, sebbene possa esserci una piccola percentuale di domande a risposta aperta.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Question&#xe1;rio estruturado</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de quest&#xf5;es pr&#xe9;-determinadas, das quais a grande maioria s&#xe3;o fechadas, embora possa haver uma pequena propor&#xe7;&#xe3;o de quest&#xf5;es abertas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Structured questionnaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Set of pre-determined questions, a great majority of which are closed-ended, although there may be a small proportion of open-ended questions.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Questionnaire structur&#xe9;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de questions pr&#xe9;d&#xe9;termin&#xe9;es, une grande majorit&#xe9; d&apos;entre elles sont ferm&#xe9;es, bien qu&apos;il y ait peut-&#xea;tre une petite proportion de questions ouvertes.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Gestructureerde vragenlijst</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Strukturert sp&#xf8;rreskjema</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Oppsett med forh&#xe5;ndsbestemte sp&#xf8;rsm&#xe5;l hvor de fleste er lukkede. Det kan forekomme en liten andel &#xe5;pne sp&#xf8;rsm&#xe5;l.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Strukturirana anketa</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Skup unapred utvr&#x111;enih pitanja, od kojih je velika vec&#x301;ina zatvorenih, mada mo&#x17e;e postojati i mali procenat otvorenih pitanja.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/db1f13d">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Questionnaire.Semistructured</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Pusiau strukt&#x16b;ruotas klausimynas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">I&#x161; anksto parengt&#x173; klausim&#x173; rinkinys, kuriame didel&#x117; dalis (ma&#x17e;daug nuo vieno iki dviej&#x173; tre&#x10d;dali&#x173;) klausim&#x173; yra atviri, o kiti &#x2013; u&#x17e;dari.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Polstrukturiran vpra&#x161;alnik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Nabor vnaprej dolo&#x10d;enih vpra&#x161;anj, izmed katerih je pomemben dele&#x17e; vpra&#x161;anj odprtega tipa (pribli&#x17e;no ena do dve tretjini), preostali del pa zaprtega tipa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Semistrukturerat fr&#xe5;geformul&#xe4;r</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">En upps&#xe4;ttning f&#xf6;rutbest&#xe4;mda fr&#xe5;gor, av vilka en signifikant majoritet &#xe4;r &#xf6;ppna (cirka en till tv&#xe5; tredjedelar), och resten &#xe4;r slutna.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Puolistrukturoitu lomake</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kysely- tai ilmoituslomake. Kysymykset ovat ennalta m&#xe4;&#xe4;riteltyj&#xe4;. Avokysymysten osuus on merkitt&#xe4;v&#xe4; ja vaihtelee suunnilleen kolmasosasta kahteen kolmasosaan. Lopuissa kysymyksiss&#xe4; on valmiit vastausvaihtoehdot.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Questionario semi-strutturato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Insieme di domande pre-determinate, di cui una parte significativa presenta risposta aperte (indicativamente tra un terzo e due terzi del totale), e le restanti sono chiuse.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Question&#xe1;rio semiestruturado</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de quest&#xf5;es pr&#xe9;-determinadas, das quais uma parte significativa s&#xe3;o abertas (cerca de um ter&#xe7;o a dois ter&#xe7;os), sendo as restantes fechadas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Semi-structured questionnaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Set of pre-determined questions, a significant proportion of which are open-ended (roughly one third to two thirds), and the rest are closed-ended.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Questionnaire semi-structur&#xe9;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de questions pr&#xe9;d&#xe9;termin&#xe9;es, une proportion significative d&apos;entre elles sont ouvertes (environ un tiers &#xe0; deux tiers), et les restantes sont ferm&#xe9;es.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Semi-gestructureerde vragenlijst</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Semistrukturert sp&#xf8;rreskjema</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Oppsett med forh&#xe5;ndsbestemte sp&#xf8;rsm&#xe5;l hvor en betydelig andel er &#xe5;pne (ca. &#xe9;n til to tredjedeler), og resten er lukket.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Polustrukturirana anketa</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Skup unapred utvr&#x111;enih pitanja, &#x10d;iji je zna&#x10d;ajan deo otvoren (otprilike jedna trec&#x301;ina do dve trec&#x301;ine), a ostala su zatvorena.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/8acc4c6">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Questionnaire.Unstructured</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Nestrukt&#x16b;ruotas klausimynas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">I&#x161; anksto parengt&#x173; klausim&#x173; rinkinys, kuriame dauguma klausim&#x173; yra atviri, bet gali b&#x16b;ti ir nedidel&#x117; dalis u&#x17e;dar&#x173; klausim&#x173;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Nestrukturiran vpra&#x161;alnik</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Nabor vnaprej dolo&#x10d;enih vpra&#x161;anj, izmed katerih je velika ve&#x10d;ina vpra&#x161;anj odprtega tipa, &#x10d;eprav je lahko majhen dele&#x17e; vpra&#x161;anj tudi zaprtega tipa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Ostrukturerat fr&#xe5;geformul&#xe4;r</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">En upps&#xe4;ttning f&#xf6;rutbest&#xe4;mda fr&#xe5;gor, av vilka en stor majoritet &#xe4;r &#xf6;ppna, &#xe4;ven om det kan finnas en liten andel slutna fr&#xe5;gor.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Strukturoimaton lomake</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kysely- tai ilmoituslomake. Kysymykset ovat ennalta m&#xe4;&#xe4;riteltyj&#xe4;. Ne ovat useimmiten avokysymyksi&#xe4;, vaikkakin mukana saattaa olla pieni m&#xe4;&#xe4;r&#xe4; kysymyksi&#xe4;, joissa on valmiit vastausvaihtoehdot.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Questionario non strutturato</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Insieme di domande pre-determinate, la maggior parte delle quali prevede risposte aperte, sebbene possa esserci una piccola percentuale di domande a risposta chiusa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Question&#xe1;rio aberto/n&#xe3;o estruturado</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Conjunto de quest&#xf5;es pr&#xe9;-determinadas, das quais a grande maioria s&#xe3;o abertas, embora possa haver uma pequena propor&#xe7;&#xe3;o de quest&#xf5;es fechadas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Unstructured questionnaire</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Set of pre-determined questions, a great majority of which are open-ended, although there may be a small proportion of close-ended questions.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Questionnaire non structur&#xe9;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Ensemble de questions pr&#xe9;d&#xe9;termin&#xe9;es, une grande majorit&#xe9; d&apos;entre elles sont ouvertes, bien qu&apos;il y ait peut-&#xea;tre une petite proportion de questions ferm&#xe9;es.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Ongestructureerde vragenlijst</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Ustrukturert sp&#xf8;rreskjema</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Oppsett med forh&#xe5;ndsbestemte sp&#xf8;rsm&#xe5;l hvor de fleste er &#xe5;pne. Det kan forekomme en liten andel lukkede sp&#xf8;rsm&#xe5;l.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Nestrukturirana anketa</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Skup unapred utvr&#x111;enih pitanja, od kojih je velika vec&#x301;ina otvorena, mada mo&#x17e;e postojati mali deo bliskih pitanja.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/c2d7227">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">InterviewSchemeAndThemes</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Interviu planas ir (arba) temos</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Temos ir (arba) klausimai, naudojami interviu metu. Gali apimti ir laisvai apibr&#x117;&#x17e;tas temas ir tiksliau suformuluotus klausimus. Lyginant su nestrukt&#x16b;ruotu klausimynu, &#x10d;ia daugiau lankstumo pateikiant klausimus ar juos u&#x17e;duodant skirtingiems dalyviams.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Na&#x10d;rt intervjuja in/ali teme</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Teme in/ali vpra&#x161;anja, uporabljena v intervjuju. Lahko se razteza od &#x161;iroko opredeljenih tem do natan&#x10d;neje oblikovanih vpra&#x161;anj. V primerjavi z nestrukturiranim vpra&#x161;alnikom je ve&#x10d; pro&#x17e;nosti glede vpra&#x161;anj, ki jih postavimo udele&#x17e;encem, in na&#x10d;ina, kako jih posredujemo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Intervjuschema och/eller teman</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Teman, &#xe4;mnen och/eller fr&#xe5;gor som anv&#xe4;nds i en intervju. Kan variera mellan l&#xf6;st definierade teman och mer exakt formulerade fr&#xe5;gor. Det finns mer flexibilitet &#xe4;n i ett ostrukturerat fr&#xe5;geformul&#xe4;r ang&#xe5;ende vilka fr&#xe5;gor som st&#xe4;lls till varje deltagare och hur de f&#xf6;rmedlas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Haastatteluteemat tai haastattelurunko</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Haastattelututkimuksessa k&#xe4;ytetyt haastatteluteemat tai -kysymykset. Vaihtelevat v&#xe4;lj&#xe4;sti muotoilluista teemoista melko tarkasti muotoiltuihin kysymyksiin. J&#xe4;lkimm&#xe4;isess&#xe4; tapauksessa ero strukturoimattomaan lomakkeeseen on siin&#xe4;, ett&#xe4; kaikille osanottajille ei esitet&#xe4; kaikkia kysymyksi&#xe4; tai kysymysten muotoilu on vapaampaa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Traccia e/o temi di intervista</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Temi, argomenti e/o domande utilizzate in un&apos;intervista. Pu&#xf2; variare tra temi definiti in modo ampio e domande formulate in modo pi&#xf9; preciso. Rispetto a un questionario non strutturato c&apos;&#xe8; una maggiore flessibilit&#xe0; riguardo a quali domande vengono effettivamente poste a ciascun partecipante e come esse vengono poste.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Esquema/temas de entrevista</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Temas, t&#xf3;picos e/ou quest&#xf5;es usados numa entrevista. Pode variar entre temas vagamente definidos para quest&#xf5;es mais especificamente formuladas. H&#xe1; mais flexibilidade do que num question&#xe1;rio n&#xe3;o estruturado relativamente a que quest&#xf5;es s&#xe3;o colocadas a cada participante e como elas s&#xe3;o abordadas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Interview scheme and/or themes</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Themes, topics, and/or questions used in an interview. Can vary between loosely defined themes to more exactly formulated questions. There is more flexibility than in an unstructured questionnaire regarding which questions are asked of each participant and how they are conveyed.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Sch&#xe9;ma et / ou th&#xe8;mes d&apos;entretien</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Th&#xe8;mes, sujets, et / ou questions utilis&#xe9;s dans un entretien. Peut varier entre des th&#xe8;mes vaguement d&#xe9;finis et des questions formul&#xe9;es plus pr&#xe9;cis&#xe9;ment. Il y a plus de souplesse que dans un questionnaire non structur&#xe9; en ce qui concerne les questions qui sont pos&#xe9;es &#xe0; chaque participant et la mani&#xe8;re dont elles sont transmises.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Interviewschema en/of thema&apos;s</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Intervjuskjema og/eller tema</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Tema, emner og/eller sp&#xf8;rsm&#xe5;l brukt i et intervju. Kan variere mellom l&#xf8;st definerte tema til mer n&#xf8;yaktig formulerte sp&#xf8;rsm&#xe5;l. Mer fleksibilitet enn i ustrukturerte sp&#xf8;rreskjema n&#xe5;r det kommer til hvilke sp&#xf8;rsm&#xe5;l som blir stilt hver deltaker og hvordan de blir stilt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Okvir intervjua i/ili teme</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Teme i/ili pitanja koja se koriste u intervjuu. Mogu varirati izme&#x111;u okvirno definisanih tema do precizno formulisanih pitanja. Postoji vec&#x301;a fleksibilnost nego u nestrukturiranom upitniku u vezi sa tim koja se pitanja postavljaju svakom u&#x10d;esniku i kako se prenose.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/2399f21">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">DataCollectionGuidelines</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo gair&#x117;s</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo metod&#x173; ir proced&#x16b;r&#x173; taikymo nurodymai ar instrukcijos. Jei &#x12f;manoma, naudoti konkretesn&#x12f; termin&#x105;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Smernice za zbiranje podatkov</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Smernice in navodila, ki opredeljujejo vsebino zajema podatkov. &#x10c;e je mogo&#x10d;e, uporabite o&#x17e;ji izraz.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Datainsamlingsguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Guide och anvisningar som definierar inneh&#xe5;llet i datainsamlingen. Anv&#xe4;nd en smalare term om m&#xf6;jligt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aineistonkeruuohjeistus</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Suunnitelma tai ohjeet, jotka m&#xe4;&#xe4;rittelev&#xe4;t aineistonkeruun menetelm&#xe4;t ja prosessit. K&#xe4;yt&#xe4; tarkempaa termi&#xe4; mik&#xe4;li mahdollista.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Linee guida per la raccolta dei dati</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Indicazioni o istruzioni relative ai metodi e alle procedure da utilizzare per la raccolta dei dati. Utilizzare un termine pi&#xf9; specifico, se possibile.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es para a recolha de dados</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es ou instru&#xe7;&#xf5;es sobre os m&#xe9;todos e procedimentos a utilizar para recolher os dados. Se poss&#xed;vel, usar um termo mais espec&#xed;fico.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Data collection guidelines</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Directions or instructions regarding the methods and procedures to be used for collecting the data. Use a more specific term if possible.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Consignes de collecte de donn&#xe9;es</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Directions ou instructions concernant les m&#xe9;thodes et les proc&#xe9;dures &#xe0; utiliser pour collecter les donn&#xe9;es. Utilisez un terme plus pr&#xe9;cis si possible.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richtlijnen voor gegevensverzameling</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Retningslinjer for datainnsamling</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Retningslinjer og framgangsm&#xe5;ter som skal brukes for &#xe5; samle inn dataene. Bruk et smalere begrep om mulig.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Smernice za prikupljanje podataka</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Uputstva ili smernice u vezi sa metodama i postupcima koji c&#x301;e se koristiti za prikupljanje podataka. Koristite precizniji izraz ako je moguc&#x301;e.</skos:definition>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/732a2a6"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/1c6dc57"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/bf31e36"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/439cdd3"/>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/732a2a6">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">DataCollectionGuidelines.ObservationGuide</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo gair&#x117;s: steb&#x117;jimo vadovas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Gair&#x117;s apibr&#x117;&#x17e;ian&#x10d;ios, kas bus stebima. Priklausomai nuo tyrimo plano, steb&#x117;jimo vadovas gali b&#x16b;ti daugiau ar ma&#x17e;iau strukt&#x16b;ruotas. Gair&#x117;s gali pateikti tikslias taisykles ir skales, arba tik laisvai suformuluotas id&#x117;jas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Smernice za zbiranje podatkov: vodnik za opazovanje</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Smernice za opazovanje. Glede na na&#x10d;rt raziskave je vodnik za opazovanje lahko bolj ali manj strukturiran, od natan&#x10d;nih dolo&#x10d;itev in lestvic do ohlapno oblikovanih idej.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Datainsamlingsguide: Observationsguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Guide till det som ska observeras. Beroende p&#xe5; studiedesign kan en observationsguide vara mer eller mindre strukturerad, allt fr&#xe5;n exakta specifikationer och skalor till l&#xf6;st formulerade id&#xe9;er.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aineistonkeruuohjeistus: havainnointiohje tai -suunnitelma</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Havainnointitutkimuksessa k&#xe4;ytetty suunnitelma siit&#xe4;, mit&#xe4; havainnoidaan. Tutkimusasetelmasta riippuen havainnointisuunnitelma voi olla enemm&#xe4;n tai v&#xe4;hemm&#xe4;n strukturoitu, vaihdellen tarkoista m&#xe4;&#xe4;rittelyist&#xe4; ja asteikoista v&#xe4;lj&#xe4;sti muotoiltuihin ideoihin.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Linee guida per la raccolta dei dati: traccia di osservazione</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Linee guida riguardanti ci&#xf2; che verr&#xe0; osservato. A seconda della disegno della ricerca, una guida all&apos;osservazione pu&#xf2; essere pi&#xf9; o meno strutturata, variando da indicazioni e scale precise a idee formulate in modo generale.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es para a recolha de dados: Grelha de observa&#xe7;&#xe3;o</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es ou instru&#xe7;&#xf5;es sobre o que ser&#xe1; observado. Dependendo da concep&#xe7;&#xe3;o do estudo, uma grelha de observa&#xe7;&#xe3;o pode ser mais ou menos estruturada, variando de especifica&#xe7;&#xf5;es exatas e escalas a ideias formuladas de uma forma vaga.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Data collection guidelines: Observation guide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Guidelines regarding what will be observed. Depending on the study design, an observation guide can be more or less structured, ranging from exact specifications and scales to loosely formulated ideas.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Consignes de collecte de donn&#xe9;es : guide d&apos;observation</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Consignes concernant ce qui devra &#xea;tre observ&#xe9;. En fonction de la conception de l&apos;&#xe9;tude, un guide d&apos;observation peut &#xea;tre plus ou moins structur&#xe9;, allant de sp&#xe9;cifications et d&apos;&#xe9;chelle &#xe0; des id&#xe9;es vagues formul&#xe9;es.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richtlijnen voor gegevensverzameling: Observatie handleiding</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Retningslinjer for datainnsamling: Observasjonsguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Retningslinjer til det som skal observeres. En observasjonsguide kan v&#xe6;re mer eller mindre strukturert avhengig av studiedesignet. Den kan variere fra eksakte spesifikasjoner og skalaer til l&#xf8;st formulerte ideer.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Smernice za prikupljanje podataka: Uputstvo za posmatranje</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Smernice o tome &#x161;ta c&#x301;e se posmatrati. U zavisnosti od dizajna studije, uputstvo za posmatranje mo&#x17e;e biti manje ili vi&#x161;e struktuirano, u rasponu od ta&#x10d;nih specifikacija i skala, do slabo formulisanih ideja.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/1c6dc57">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">DataCollectionGuidelines.DiscussionGuide</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo gair&#x117;s: diskusij&#x173; vadovas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Grupin&#x117;s diskusijos gair&#x117;s. Priklausomai nuo tyrimo plano, diskusij&#x173; vadovas gali b&#x16b;ti daugiau ar ma&#x17e;iau strukt&#x16b;ruotas (pateikti tiksliai suformuluotus klausimus ar tik bendras diskusijos id&#x117;jas). Pavyzd&#x17e;iui, tem&#x173; s&#x105;ra&#x161;as tikslinei grup&#x117;s diskusijai, arba tematikos, kurias tyr&#x117;jas suformuluoja nor&#x117;damas kryptingai valdyti diskusij&#x105; tinklara&#x161;tyje ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Smernice za zbiranje podatkov: vodnik za razpravo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Smernice za skupinsko razpravo. Glede na na&#x10d;rt raziskave je lahko vodnik za razpravo bolj ali manj strukturiran, od natan&#x10d;no oblikovanih vpra&#x161;anj do splo&#x161;nih idej o predmetu razprave. Na primer, seznam tem, o katerih bo razpravljala fokusna skupina, ali teme, ki jih oblikuje raziskovalec za usmerjanje razprave na spletnem blogu, itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Datainsamlingsguide: Diskussionsguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Guide f&#xf6;r en gruppdiskussion. Beroende p&#xe5; studiedesign kan en diskussionsguide vara mer eller mindre strukturerad, allt fr&#xe5;n exakt formulerade fr&#xe5;gor till allm&#xe4;nna id&#xe9;er om vad man ska diskutera. Till exempel en lista &#xf6;ver &#xe4;mnen som ska diskuteras i en fokusgrupp eller teman formulerade av en forskare f&#xf6;r att styra en bloggdiskussion osv.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aineistonkeruuohjeistus: keskusteluohje</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Ryhm&#xe4;keskusteluun annetut ohjeet. Tutkimusasetelmasta riippuen saattavat olla enemm&#xe4;n tai v&#xe4;hemm&#xe4;n strukturoituja, vaihdellen v&#xe4;lj&#xe4;sti muotoilluista keskusteluteemoista tarkasti muotoiltuihin kysymyksiin. Esimerkkej&#xe4;: Lista keskustelun teemoista, tutkijan esille ottamat tarkat aiheet ja muu ohjaus blogikeskusteluun jne.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Linee guida per la raccolta dei dati: traccia di discussione</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Linee guida per una discussione di gruppo. A seconda del progetto del disegno della ricerca, una guida alla discussione pu&#xf2; essere pi&#xf9; o meno strutturata, variando tra domande formulate con precisione a idee generali sui temi da sottoporre alla discussione. Ad esempio, un elenco di argomenti da discutere in un focus group o temi formulati da un ricercatore per indirizzare una discussione su un blog, ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es para a recolha de dados: Gui&#xe3;o de debate</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es ou instru&#xe7;&#xf5;es para uma discuss&#xe3;o de grupo. Dependendo da concep&#xe7;&#xe3;o do estudo, um gui&#xe3;o de discuss&#xe3;o pode ser mais ou menos estruturado, variando de quest&#xf5;es especificamente formuladas a ideias gerais sobre o que discutir/debater. Por exemplo, uma lista de t&#xf3;picos a serem discutidos num grupo de foco, ou temas formulados por um investigador para orientar uma discuss&#xe3;o num blog, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Data collection guidelines: Discussion guide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Guidelines for a group discussion. Depending on the study design, a discussion guide can be more or less structured, ranging from exactly formulated questions to general ideas on what to discuss. For example, a list of topics to be discussed in a focus group, or themes formulated by a researcher to direct a blog discussion, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Consignes de collecte de donn&#xe9;es : guide de discussion</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Consignes pour un groupe de discussion. En fonction de la conception de l&apos;&#xe9;tude, un guide de discussion peut &#xea;tre plus ou moins structur&#xe9;, allant de questions formul&#xe9;es pr&#xe9;cis&#xe9;ment &#xe0; des id&#xe9;es g&#xe9;n&#xe9;rales sur quoi discuter. Par exemple, une liste de sujets &#xe0; discut&#xe9;s dans un focus group, ou des th&#xe8;mes formul&#xe9;s par un chercheur pour diriger une discussion sur un blog, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richtlijnen voor gegevensverzameling: Discussie handleiding</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Retningslinjer for datainnsamling: Diskusjonsguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Retningslinjer for en gruppediskusjon. En diskusjonsguide kan v&#xe6;re mer eller mindre strukturert avhengig av studiedesignet. Den kan variere mellom n&#xf8;yaktig formulerte sp&#xf8;rsm&#xe5;l og l&#xf8;st formulerte ideer om hva en &#xf8;nsker &#xe5; diskutere. For eksempel en liste med tema &#xe5; diskutere i en fokusgruppe, eller tema formulert av forsker for &#xe5; lede en bloggdiskusjon, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Smernice za prikupljanje podataka: Uputstvo za razgovor (diskusiju)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Smernice za grupnu diskusiju. Zavisno od dizajna studije, vodi&#x10d; za diskusiju mo&#x17e;e biti manje ili vi&#x161;e strukturiran, u rasponu od ta&#x10d;no formulisanih pitanja do op&#x161;tih ideja o tome o &#x10d;emu treba razgovarati. Na primer, spisak tema o kojima c&#x301;e se razgovarati u fokus grupi ili teme koje je formulisao istra&#x17e;iva&#x10d; kako bi usmeravao raspravu na blogu, itd.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/bf31e36">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">DataCollectionGuidelines.SelfAdministeredWritingsGuide</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo gair&#x117;s: savaranki&#x161;kai ra&#x161;om&#x173; tekst&#x173; vadovas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Potenciali&#x173; dalyvi&#x173; savaranki&#x161;kai ra&#x161;om&#x173; asmenini&#x173; pasakojim&#x173; ar naratyv&#x173; turinio k&#x16b;rimo gair&#x117;s. Instrukcijos gali b&#x16b;ti pateiktos kartu su kvietimu ra&#x161;yti arba atskirai. Pavyzd&#x17e;iui, kvietimas, kuriame &#x17e;moni&#x173;, ken&#x10d;ian&#x10d;i&#x173; nuo konkre&#x10d;ios ligos ar negalios, pra&#x161;oma apra&#x161;yti, kaip tai veikia j&#x173; jausmus, socialinius ry&#x161;ius ir kasdien&#x12f; gyvenim&#x105;; arba kvietimas, kuriame &#x17e;moni&#x173; pra&#x161;oma &#x161;e&#x161;is m&#x117;nesius ra&#x161;yti perskaityt&#x173; knyg&#x173; dienora&#x161;t&#x12f; ir kilusias mintis.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Smernice za zbiranje podatkov: vodnik za samoizpolnjevanje</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Smernice o &#x17e;eleni ali pri&#x10d;akovani vsebini samoizpolnjenih osebnih dnevnikov ali pripovedi potencialnih udele&#x17e;encev. Navodila so lahko na voljo kot del napisanega vabila ali lo&#x10d;eno. Na primer, obvestilo o literarnem nate&#x10d;aju, ki vabi ljudi z &#x17e;ivljenjsko nevarno boleznijo, da opi&#x161;ejo, kako bolezen vpliva na njihove ob&#x10d;utke, medsebojne odnose in vsakdanje &#x17e;ivljenje; ali pisno vabilo posameznikom, naj vodijo dnevnik prebranih knjig v &#x161;estih mesecih in si zapisujejo misli, ki se jim porajajo ob branju.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Datainsamlingsguide: Guide f&#xf6;r sj&#xe4;lvadministrerade skriftliga uppgifter</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Guide f&#xf6;r &#xf6;nskat eller f&#xf6;rv&#xe4;ntat inneh&#xe5;ll i sj&#xe4;lvskrivna personliga redog&#xf6;relser eller ber&#xe4;ttelser fr&#xe5;n potentiella deltagare. Anvisningarna kan levereras separat eller som en del av inbjudan att delta i skrivandet. Till exempel en inbjudan till m&#xe4;nniskor med en viss sjukdom eller funktionsneds&#xe4;ttning om att beskriva hur det p&#xe5;verkar deras k&#xe4;nslor, sociala relationer och vardagsliv. Eller en skrivinbjudan som ber m&#xe4;nniskor att f&#xf6;ra dagbok om vilka b&#xf6;cker de l&#xe4;ser under en period av sex m&#xe5;nader och de tankar som v&#xe4;cks av b&#xf6;ckerna.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aineistonkeruuohjeistus: kirjoitusohje</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kirjoitusaineistojen ker&#xe4;&#xe4;mist&#xe4; varten annetut kirjoitusohjeet joko kirjoituskutsun osana tai erillisen&#xe4;. Esimerkkej&#xe4;: Kirjoituskutsussa pyydet&#xe4;&#xe4;n tietyn sairauden tai vamman omaavia ihmisi&#xe4;  kuvailemaan kuinka se vaikuttaa heid&#xe4;n tunteisiinsa, ihmissuhteisiinsa ja jokap&#xe4;iv&#xe4;iseen el&#xe4;m&#xe4;&#xe4;ns&#xe4;; ohjeistus lukup&#xe4;iv&#xe4;kirjalle, johon osanottaja kirjaa lukemansa kirjat ja niiden her&#xe4;tt&#xe4;m&#xe4;t ajatukset.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Linee guida per la raccolta dei dati: scritti autocompilati</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Linee guida relative al contenuto desiderato o atteso di documenti o narrazioni personali dei potenziali partecipanti allo studio. Le istruzioni possono essere fornite come parte dell&apos;invito a partecipare oppure separatamente. Ad esempio, un invito che chiede alle persone che soffrono di una specifica malattia o disabilit&#xe0; di descrivere come essa influisca sui loro sentimenti, sulle relazioni sociali e sulla vita quotidiana; oppure un invito a tenere un diario dei libri letti durante un periodo di sei mesi con la richiesta di riportare i pensieri suscitati dai libri.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es para a recolha de dados: Gui&#xe3;o para registos  de autopreenchimento</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es ou instru&#xe7;&#xf5;es sobre o conte&#xfa;do esperado ou desejado de relatos ou narrativas pessoais de potenciais participantes. As instru&#xe7;&#xf5;es podem ser fornecidas como parte do gui&#xe3;o ou separadamente. Por exemplo, um convite pedindo/solicitando &#xe0;s pessoas que sofrem de uma doen&#xe7;a espec&#xed;fica ou incapacidade/limita&#xe7;&#xe3;o para descrever como isso afeta os sentimentos, as rela&#xe7;&#xf5;es sociais e a vida quotidiana; ou um convite por escrito pedindo &#xe0;s pessoas para manterem um di&#xe1;rio dos livros lidos durante um per&#xed;odo de seis meses e dos pensamentos por eles suscitados.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Data collection guidelines: Self-administered writings guide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Guidelines regarding the desired, or expected content of self-written personal accounts or narratives from potential participants. The instructions can be supplied as part of the writing invitation or separately. For example, an invitation asking people suffering from a specific disease or disability to describe how it affects their feelings, social relations, and everyday life; or a writing invitation asking people to keep a diary of books read during a period of six months and the thoughts provoked by the books.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Consignes de collecte de donn&#xe9;es : guide des &#xe9;crits auto-administr&#xe9;s</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Consignes concernant le contenu attendu ou d&#xe9;sir&#xe9; des &#xe9;crits personnels ou narratifs de participants potentiels. Les instructions peuvent &#xea;tre fournies dans le cadre de l&apos;invitation &#xe9;crite ou s&#xe9;par&#xe9;ment. Par exemple, une invitation demandant aux personnes souffrant d&apos;une maladie ou un handicap sp&#xe9;cifique de d&#xe9;crire comment cela affecte leurs sentiments, leurs relations sociales et la vie quotidienne ; ou une invitation &#xe9;crite demandant aux personnes de tenir un journal des livres lus pendant une p&#xe9;riode de six mois et les pens&#xe9;es provoqu&#xe9;es par les livres.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richtlijnen voor gegevensverzameling: Instructie voor zelf invullen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Retningslinjer for datainnsamling: Selvadministrert skriveguide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Retningslinjer ang&#xe5;ende &#xf8;nsket eller forventet innhold i selvskrevne personlige fortellinger fra potensielle deltakere. Instruksjonene kan bli utdelt som del av invitasjonen til &#xe5; skrive, eller den kan gis ut separat. For eksempel en invitasjon som ber folk med livstruende sykdommer beskrive hvordan sykdommen p&#xe5;virker deres f&#xf8;lelser, sosiale relasjoner og hverdagsliv; eller en skriveinvitasjon som ber folk f&#xf8;re en dagbok over hvilke b&#xf8;ker de leser over en seksm&#xe5;nedersperiode og hvilke tanker b&#xf8;kene vekker.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Smernice za prikupljanje podataka: Vodi&#x10d; za samostalno upravljanje zapisima</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Smernice o &#x17e;eljenom ili o&#x10d;ekivanom sadr&#x17e;aju samostalno sastavljenih li&#x10d;nih zapisa ili svedo&#x10d;anstvima potencijalnih u&#x10d;esnika. Uputstva se mogu biti deo pismenog poziva ili odvojena. Na primer, poziv koji tra&#x17e;i od ljudi koji pate od odre&#x111;ene bolesti ili invaliditeta da opi&#x161;u kako to uti&#x10d;e na njihova osec&#x301;anja, dru&#x161;tvene odnose i svakodnevni &#x17e;ivot; ili poziv za pisanje kojim se tra&#x17e;i da ljudi vode dnevnik &#x10d;itanja knjiga tokom perioda od &#x161;est meseci i misli koje izazivaju knjige.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/439cdd3">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">DataCollectionGuidelines.SecondaryDataCollectionGuide</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Duomen&#x173; rinkimo gair&#x117;s: antrini&#x173; duomen&#x173; rinkimo vadovas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Gair&#x117;s nurodan&#x10d;ios, kokie duomenys turi b&#x16b;ti renkami i&#x161; egzistuojan&#x10d;i&#x173; &#x161;altini&#x173;, sukurt&#x173; kitiems tikslams. Pavyzd&#x17e;iui, nurodymai, kaip atrinkti ir koduoti duomenis i&#x161; kokybini&#x173; &#x161;altini&#x173;, norint sukurti kiekybini&#x173; duomen&#x173; rinkin&#x12f;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Smernice za zbiranje podatkov: vodnik za zbiranje sekundarnih podatkov</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Smernice, ki dolo&#x10d;ajo, katere podatke je potrebno zbrati iz &#x17e;e obstoje&#x10d;ih virov, ki so bili prvotno ustvarjeni za druge namene. Na primer navodila za izbiranje in kodiranje podatkov iz kakovostnih virov z namenom oblikovanja kvantitativnega nabora podatkov.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Datainsamlingsguide: Guide f&#xf6;r insamling av sekund&#xe4;rdata</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Guide som anger vilka data som ska samlas in fr&#xe5;n befintliga k&#xe4;llor som ursprungligen skapats f&#xf6;r andra &#xe4;ndam&#xe5;l. Till exempel anvisningar om hur man v&#xe4;ljer och kodar data fr&#xe5;n kvalitativa k&#xe4;llor f&#xf6;r att skapa ett kvantitativt dataset.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Aineistonkeruuohjeistus: poimintaohje tai -suunnitelma</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Keruuohje tai -suunnitelma siit&#xe4;, miten tutkimusaineisto muodostetaan jo aiemmin olemassa olevasta, muuta tarkoitusta varten tehdyst&#xe4; l&#xe4;hdemateriaalista. Esimerkiksi ohje sanomalehtimateriaalin poimimiseksi tutkimukseen tai poiminta- ja k&#xe4;sittelyohjeet jos jostain kvalitatiivisesta l&#xe4;hdemateriaalista muodostetaan numeerinen aineisto.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Linee guida per la raccolta dei dati: dati secondari</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Linee guida che specificano quali dati devono essere raccolti da fonti precedentemente esistenti ma create originariamente per altri scopi. Ad esempio, indicazioni su come selezionare e codificare i dati da fonti qualitative per creare un dataset quantitativo.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es para a recolha de dados: Gui&#xe3;o para recolha de dados secund&#xe1;rios</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Orienta&#xe7;&#xf5;es ou instru&#xe7;&#xf5;es que especificam que dados devem ser recolhidos de fontes anteriormente existentes criadas originalmente para outros fins. Por exemplo, instru&#xe7;&#xf5;es sobre como selecionar e codificar dados de fontes qualitativas para criar um conjunto de dados quantitativos.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Data collection guidelines: Secondary data collection guide</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Guidelines specifying what data are to be collected from previously existing sources originally created for other purposes. For example, directions on how to select and code data from qualitative sources to create a quantitative dataset.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Consignes de collecte de donn&#xe9;es : Guide de collecte de donn&#xe9;es secondaires</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Consignes sp&#xe9;cifiant quelles donn&#xe9;es sont collect&#xe9;es &#xe0; partir de sources existantes pr&#xe9;c&#xe9;demment cr&#xe9;&#xe9;es pour d&apos;autres fins. Par exemple, des directives sur comment s&#xe9;lectionner et coder des donn&#xe9;es &#xe0; partir de sources qualitatives pour cr&#xe9;er un ensemble de donn&#xe9;es quantitatives.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Richtlijnen voor gegevensverzameling: Handleiding voor de verzameling van secundaire gegevens</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Retningslinjer for datainnsamling: Guide for andregangsinnsamling av data</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Retningslinjer som spesifiserer hvilke opplysninger som skal hentes fra eksisterende datakilder som opprinnelig ble samlet for andre form&#xe5;l. For eksempel retningslinjer for hvordan opplysninger fra kvalitative kilder skal velges og kodes for &#xe5; utarbeide kvantitative datasett.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Smernice za prikupljanje podataka: Vodi&#x10d; za prikupljanje sekundarnih podataka</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Smernice koje odre&#x111;uju koji se podaci prikupljaju iz prethodno postojec&#x301;ih izvora prvobitno kreiranih u druge svrhe. Na primer, uputstva o tome kako da odaberete i kodirate podatke iz kvalitativnih izvora kako biste stvorili kvantitativni skup podataka.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/473938a">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">ParticipantTasks</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">U&#x17e;duotys dalyviams</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">U&#x17e;duo&#x10d;i&#x173;, kurias dalyvi&#x173; pra&#x161;oma atlikti renkant duomenis, apra&#x161;as. Pavyzd&#x17e;iui, pa&#x17e;ym&#x117;ti vietas &#x17e;em&#x117;lapyje, fotografuoti, pasekti pasak&#x105; ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Naloge udele&#x17e;encev</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Opis nalog, ki jih morajo udele&#x17e;enci opraviti kot del postopka zbiranja podatkov. Na primer, ozna&#x10d;evanje mest na zemljevidu, fotografiranje, pripovedovanje pravljice itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Uppgifter f&#xf6;r deltagarna</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">En beskrivning av uppgifter som deltagare ombeds att utf&#xf6;ra som en del av datainsamlingsprocessen. Till exempel att markera platser p&#xe5; en karta, fotografera, ber&#xe4;tta en saga osv.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Osallistujateht&#xe4;v&#xe4;</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Osanottajille annettu teht&#xe4;v&#xe4;nanto, joka on osa aineistonkeruuprosessia. Esimerkiksi: Lempipaikkojen merkitseminen virtuaalikarttaan, valokuvien ottaminen, vitsien tai satujen kertominen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Compiti del partecipante</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Una descrizione delle attivit&#xe0; che i partecipanti sono invitati a svolgere come parte del processo di raccolta dei dati. Ad esempio, segnare i luoghi su una mappa, scattare fotografie, raccontare una fiaba, ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Tarefas para os participantes</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Descri&#xe7;&#xe3;o das tarefas que os participantes s&#xe3;o convidados a realizar como parte do processo de recolha de dados. Por exemplo, marcar lugares num mapa, tirar fotografias, contar uma hist&#xf3;ria infantil, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Participant tasks</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A description of tasks that participants are asked to carry out as a part of the data collection process. For example, marking places on a map, taking photographs, telling a fairy tale, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">T&#xe2;ches des participants</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Une description de t&#xe2;ches que les participants sont invit&#xe9;s &#xe0; effectuer dans le cadre du processus de collecte des donn&#xe9;es. Par exemple, marquer des endroits sur une carte, prendre des photographies, raconter un conte de f&#xe9;es, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Taken voor de deelnemers</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Deltakeroppgaver</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En beskrivelse av oppgavene deltakere blir bedt om &#xe5; utf&#xf8;re som del av datainnsamlingsprosessen. For eksempel markere steder p&#xe5; et kart, ta bilder, fortelle et eventyr, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Zadaci u&#x10d;esnika</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Opis zadataka koji se od u&#x10d;esnika tra&#x17e;e da izvr&#x161;e kao deo procesa prikupljanja podataka. Na primer, obele&#x17e;avanje mesta na mapi, fotografisanje, pri&#x10d;anje bajke itd.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/0e33f36">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">TechnicalInstruments</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Techninis (-iai) instrumentas (-ai)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Instrumentai naudojami objektyviems duomenims (tokiems kaip i&#x161;matavimai, nuotraukos ir kt.) rinkti. Pavyzd&#x17e;iui, chronometrai, svarstykl&#x117;s, spidometrai, kraujosp&#x16b;d&#x17e;io matuokliai, termometrai, rentgeno aparatai ir kt.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Tehni&#x10d;ni in&#x161;trument(i)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Pripomo&#x10d;ki, ki se uporabljajo za zbiranje objektivnih podatkov, kot so meritve, slike itd. Na primer kronometri, lestvice, merilniki hitrosti, naprave za merjenje krvnega tlaka, termometri, rentgen itd.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tekniskt/-a instrument</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Instrument som anv&#xe4;nds f&#xf6;r att samla in objektiva data som m&#xe4;tningar, bilder osv. Till exempel kronometrar, v&#xe5;gar, hastighetsm&#xe4;tare, blodtrycksm&#xe4;tare, termometrar, r&#xf6;ntgenapparater osv.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Tekniset keruuv&#xe4;lineet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Objektiivisten havaintojen ker&#xe4;&#xe4;miseen k&#xe4;ytetyt v&#xe4;lineet. Esimerkiksi verenpainemittarit, r&#xf6;ntgenkuvat, ajanmittaus, nopeus- ja l&#xe4;mp&#xf6;tilamittarit jne.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Strumenti tecnici</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Strumenti utilizzati per raccogliere dati oggettivi come misurazioni, immagini, ecc. Ad esempio, cronometri, scale, tachimetri, misuratori della pressione sanguigna, termometri, macchine a raggi X, ecc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Instrumento(s) t&#xe9;cnico(s)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Instrumentos usados para recolher dados objetivos, como medi&#xe7;&#xf5;es, imagens, etc. Por exemplo, cron&#xf3;metros, balan&#xe7;as, veloc&#xed;metros, monitores de press&#xe3;o arterial, term&#xf3;metros, m&#xe1;quinas de raio-x, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Technical instrument(s)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Instruments used to collect objective data like measurements, images, etc. For example, chronometers, scales, speedometers, blood pressure monitors, thermometers, x-ray machines, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Instrument(s) technique(s)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Instruments utilis&#xe9; pour collecter des donn&#xe9;es objectives comme des mesures, des images, etc. Par exemple, chronom&#xe8;tres, balances, compteurs de vitesse, tensiom&#xe8;tres, thermom&#xe8;tres, appareils &#xe0; rayons X, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Technische hulpmiddelen</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Tekniske instrument(er)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Instrumenter brukt for &#xe5; samle inn objektive data, slik som m&#xe5;l, bilder, etc. For eksempel kronometre, vekter, speedometre, blodtrykksmonitorer, termometere, r&#xf8;ntgenmaskiner, etc.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Tehni&#x10d;ki instrument(i)</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Instrumenti koji se koriste za prikupljanje objektivnih podataka kao &#x161;to su merenja, slike, itd. Na primer, hronometri, vage, brzinomeri, mera&#x10d;i krvnog pritiska, termometri, rendgenski aparati, itd.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/c23aada">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">ProgrammingScript</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Programavimo skriptas</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Programavimo skriptas, para&#x161;ytas duomen&#x173; u&#x17e;klausos kalba, ir naudojamas konkre&#x10d;i&#x173; duomen&#x173; gavybai, pavyzd&#x17e;iui, i&#x161; internetini&#x173; socialini&#x173; tinkl&#x173;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Programska koda</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Koda za programiranje, napisana v jeziku poizvedbe, ki se uporablja za pridobivanje dolo&#x10d;enih podatkov, na primer iz spletnih socialnih omre&#x17e;ij.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Skript</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Ett skript som &#xe4;r skrivet i ett f&#xf6;rfr&#xe5;gningsspr&#xe5;k (data query language) och som anv&#xe4;nds f&#xf6;r att extrahera specifika data, t.ex. fr&#xe5;n sociala n&#xe4;tverk p&#xe5; n&#xe4;tet.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Ohjelmointikoodi</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Halutun kaltaista dataa on poimittu ohjelmallisesti, esimerkiksi sosiaalisesta mediasta tai muista verkkol&#xe4;hteist&#xe4;.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Script di programmazione</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Script di programmazione sviluppato in un linguaggio di interrogazione dei dati che viene utilizzato per estrarre dati specifici, ad esempio dai social network online.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Script/Esquema de programa&#xe7;&#xe3;o</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Script de programa&#xe7;&#xe3;o escrito numa linguagem de pesquisa de dados, que &#xe9; usado para extrair dados espec&#xed;ficos, nomeadamente de redes sociais online.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Programming script</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Programming script written in a data query language that is used to extract specific data, for instance from online social networks.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Script de programmation</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Script de programmation &#xe9;crit dans un langage de requ&#xea;te de donn&#xe9;es qui est utilis&#xe9; pour extraire des donn&#xe9;es sp&#xe9;cifiques, par exemple des r&#xe9;seaux sociaux en ligne.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Programmeerscript</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Programmeringsskript</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Programmeringsskript som er skrevet i et skriptprogrammeringsspr&#xe5;k som blir brukt til &#xe5; trekke ut bestemte opplysninger, for eksempel fra sosiale nettverk p&#xe5; internett.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Programska skripta</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Programska skripta napisana na Data Query jeziku (DQL) koja se koriste za izvla&#x10d;enje odre&#x111;enih podataka, na primer, iz dru&#x161;tvenih mre&#x17e;a.</skos:definition>
   </rdf:Description>
   <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/6311ae1">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/cv/TypeOfInstrument/1.1.0/"/>
      <skos:notation xml:lang="en">Other</skos:notation>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Kita </skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="lt">Naudoti, kai instrumento tipas yra &#x17e;inomas, bet jo s&#x105;ra&#x161;e n&#x117;ra.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Drugo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sl">Uporabite, ko je vrsta uporabljenega instrumenta znana, a je ne najdete na seznamu.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">&#xd6;vrigt</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sv">Anv&#xe4;nd n&#xe4;r typ av instrument &#xe4;r k&#xe4;nt men saknas i listan.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Muu keruuv&#xe4;line</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">K&#xe4;ytet&#xe4;&#xe4;n jos keruuv&#xe4;line on tiedossa mutta ei listassa.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Altro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="it">Utilizzare quando il tipo di strumento &#xe8; conosciuto, ma non &#xe8; presente nell&apos;elenco.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Outro</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="pt">Usar se o tipo de instrumento for conhecido, mas n&#xe3;o se encontrar na lista.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Other</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">Use when the type of instrument is known, but not found in the list.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Autre</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Utilisez quand le type d&apos;instrument est connu, mais pas pr&#xe9;sent dans la liste.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Anders</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="nl"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">Annet</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">Bruk n&#xe5;r instrumenttypen er kjent, men ikke finnes i listen.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="sr">Ostalo</skos:prefLabel>
      <skos:definition xml:lang="sr">Koristiti kada je vrsta instrumenta poznata, ali se ne nalazi na listi.</skos:definition>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>
